{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006394466",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A compter de la saisine de la chambre territoriale des comptes et jusqu'au terme de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l'article LO 6471-7 , le conseil territorial ne peut se prononcer en mati\u00e8re budg\u00e9taire, sauf pour la d\u00e9lib\u00e9ration pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame article LO 6471-7 et pour l'application de l'article LO 6471-13 . Lorsque le budget de la collectivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9 et rendu ex\u00e9cutoire par le repr\u00e9sentant de l'Etat, les budgets suppl\u00e9mentaires aff\u00e9rents au m\u00eame exercice sont transmis par le repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 la chambre territoriale des comptes. En outre, le vote de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant sur le compte administratif pr\u00e9vu \u00e0 l'article LO 6471-13 intervient avant le vote du budget primitif aff\u00e9rent \u00e0 l'exercice suivant. Lorsque le compte administratif adopt\u00e9 dans les conditions ci-dessus mentionn\u00e9es fait appara\u00eetre un d\u00e9ficit dans l'ex\u00e9cution du budget, ce d\u00e9ficit est report\u00e9 au budget primitif de l'exercice suivant. Ce budget primitif est transmis \u00e0 la chambre territoriale des comptes par le repr\u00e9sentant de l'Etat. S'il est fait application de la proc\u00e9dure d\u00e9finie au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, les dates fix\u00e9es au premier alin\u00e9a de l'article LO 6471-5 pour l'adoption du budget primitif sont report\u00e9es respectivement au 1er juin et au 15 juin. Dans ce cas, le d\u00e9lai limite de la transmission du compte de gestion du comptable pr\u00e9vu \u00e0 l'article LO 6471-13 est ramen\u00e9 au 1er mai.",
            "texteHtml": "<p></p>A compter de la saisine de la chambre territoriale des comptes et jusqu'au terme de la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006394463&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. LO6471-7 (V)'>LO 6471-7</a>, le conseil territorial ne peut se prononcer en mati\u00e8re budg\u00e9taire, sauf pour la d\u00e9lib\u00e9ration pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame article LO 6471-7 et pour l'application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006394469&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. LO6471-13 (V)'>LO 6471-13</a>. <p></p><p></p>Lorsque le budget de la collectivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9 et rendu ex\u00e9cutoire par le repr\u00e9sentant de l'Etat, les budgets suppl\u00e9mentaires aff\u00e9rents au m\u00eame exercice sont transmis par le repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 la chambre territoriale des comptes. En outre, le vote de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant sur le compte administratif pr\u00e9vu \u00e0 l'article LO 6471-13 intervient avant le vote du budget primitif aff\u00e9rent \u00e0 l'exercice suivant. Lorsque le compte administratif adopt\u00e9 dans les conditions ci-dessus mentionn\u00e9es fait appara\u00eetre un d\u00e9ficit dans l'ex\u00e9cution du budget, ce d\u00e9ficit est report\u00e9 au budget primitif de l'exercice suivant. Ce budget primitif est transmis \u00e0 la chambre territoriale des comptes par le repr\u00e9sentant de l'Etat.<p></p><p></p>S'il est fait application de la proc\u00e9dure d\u00e9finie au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, les dates fix\u00e9es au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006394461&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. LO6471-5 (V)'>LO 6471-5</a> pour l'adoption du budget primitif sont report\u00e9es respectivement au 1er juin et au 15 juin. Dans ce cas, le d\u00e9lai limite de la transmission du compte de gestion du comptable pr\u00e9vu \u00e0 l'article LO 6471-13 est ramen\u00e9 au 1er mai.<p></p>",
            "num": "LO6471-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1172102400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SIXI\u00c8ME PARTIE : COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 74 DE LA CONSTITUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116638",
                        "id": "LEGISCTA000006116638",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135519",
                        "id": "LEGISCTA000006135519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VII : FINANCES DE LA COLLECTIVIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149351",
                        "id": "LEGISCTA000006149351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Budgets et comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164870",
                        "id": "LEGISCTA000006164870",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Adoption du budget et r\u00e8glement des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181314",
                        "id": "LEGISCTA000006181314",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006394466",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181314",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006181314",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Adoption du budget et r\u00e8glement des comptes",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; SIXI\u00c8ME PARTIE : COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 74 DE LA CONSTITUTION &gt; LIVRE IV : SAINT-PIERRE-ET-MIQUELON &gt; TITRE VII : FINANCES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 &gt; CHAPITRE Ier : Budgets et comptes &gt; Section 2 : Adoption du budget et r\u00e8glement des comptes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006394466",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465963",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02007-223 du 21 f\u00e9vrier 2007 - art. 6 () JORF 22 f\u00e9vrier 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006399941",
                    "natureText": "LOI_ORGANIQUE",
                    "datePubliTexte": "2007-02-22",
                    "dateSignaTexte": "2007-02-21",
                    "dateDebutCible": "2007-02-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. LO6471-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "LO6471-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006394468",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1172102400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. LO6471-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "LO6471-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006394469",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1172102400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. LO6471-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "LO6471-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006394470",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1172102400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. LO6471-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "LO6471-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006394461",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1172102400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. LO6471-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "LO6471-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006394463",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1172102400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. LO6471-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "LO6471-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006394465",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1172102400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006394466",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1172102400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "LO6471-10",
                "6471-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}