{
    "cid": "LEGIARTI000022761556",
    "num": "R4226-10",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions applicables aux lieux de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488606",
                        "id": "LEGISCTA000018532586",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Obligations de l'employeur pour l'utilisation des lieux de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488852",
                        "id": "LEGISCTA000018532350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Installations \u00e9lectriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018489059",
                        "id": "LEGISCTA000018532153",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 :  Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains locaux ou emplacements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022761550",
                        "id": "LEGISCTA000022765083",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000022765079",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025046849",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2011 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025049444",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599832267359,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1325116800000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025046857",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 16 d\u00e9cembre 2011 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025049452",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599832267359,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1325116800000,
                    "dateDebut": 1325203200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022758746",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1016\n du 30 ao\u00fbt 2010 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022761176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-09-01",
                    "dateSignaTexte": "2010-08-30",
                    "dateDebutCible": "2011-07-01"
                }
            ],
            "num": "R4226-10",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les locaux ou emplacements o\u00f9 la pr\u00e9sence de parties actives accessibles dangereuses r\u00e9sulte d'une n\u00e9cessit\u00e9 technique inh\u00e9rente aux principes m\u00eames de fonctionnement des mat\u00e9riels ou installations sont \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9s comme pr\u00e9sentant des risques particuliers de choc \u00e9lectrique. Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 du travail ou du ministre charg\u00e9 de l'agriculture fixent les prescriptions particuli\u00e8res \u00e0 l'agencement et \u00e0 l'utilisation de ces locaux ou emplacements ainsi que les mesures applicables \u00e0 leur utilisation.",
            "texteHtml": "Les locaux ou emplacements o\u00f9 la pr\u00e9sence de parties actives accessibles dangereuses r\u00e9sulte d'une n\u00e9cessit\u00e9 technique inh\u00e9rente aux principes m\u00eames de fonctionnement des mat\u00e9riels ou installations sont \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9s comme pr\u00e9sentant des risques particuliers de choc \u00e9lectrique.<br/><br/> Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 du travail ou du ministre charg\u00e9 de l'agriculture fixent les prescriptions particuli\u00e8res \u00e0 l'agencement et \u00e0 l'utilisation de ces locaux ou emplacements ainsi que les mesures applicables \u00e0 leur utilisation.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2011-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}