{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029714718",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Lorsqu'une entreprise demande l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution l'agr\u00e9ment administratif pr\u00e9vu par l'article L. 321-1 ou une extension de cet agr\u00e9ment ou lorsqu'une entreprise proc\u00e8de \u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 321-17-1 ou \u00e0 la transmission pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 334-46 , les personnes mentionn\u00e9es au f du I de l'article A. 321-1 et qui sont charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 produisent un dossier comprenant : a) Une description de leurs fonctions actuelles au sein de l'entreprise ainsi qu'un extrait du proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de l'organe social attestant de leur nomination ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, une description des fonctions auxquelles elles sont nomm\u00e9es ; b) Une description des modalit\u00e9s de partage des responsabilit\u00e9s avec les autres personnes charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 ; c) Un curriculum vitae dat\u00e9 et sign\u00e9 indiquant notamment leurs formations et dipl\u00f4mes et, pour chacune des fonctions exerc\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, les responsabilit\u00e9s effectivement exerc\u00e9es, le nom des entreprises concern\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus en termes financiers et de d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 ; d) Les engagements qui les lient, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au titre des fonctions pr\u00e9c\u00e9demment exerc\u00e9es, notamment les clauses de non-concurrence ; e) Si elles ont pr\u00e9vu, au sens de l'article A. 321-10, de conduire, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, d'autres entreprises, la liste des fonctions qu'elles occuperont et les modalit\u00e9s pr\u00e9vues leur permettant de remplir leurs diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s ; f) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le montant des participations d\u00e9tenues et les liens entre ces entreprises et l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; g) La liste des mandats sociaux qu'elles d\u00e9tiennent en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, en pr\u00e9cisant ceux d\u00e9tenus dans des soci\u00e9t\u00e9s n'appartenant pas au groupe de l'entreprise au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 ; parmi ces derniers, ceux pour lesquels elles pourraient conna\u00eetre des conflits d'int\u00e9r\u00eat et les dispositions qu'elles comptent prendre pour y rem\u00e9dier ; h) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, qu'elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 , associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, et qui ont, \u00e0 leur connaissance, fait l'objet, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, d'une condamnation p\u00e9nale, d'une sanction administrative ou disciplinaire prise par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, d'un refus ou d'un retrait d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment dans le secteur financier ou d'une mesure de redressement ou de liquidation judiciaires ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; i) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises qu'elles ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10 et dont les commissaires aux comptes comp\u00e9tents ou, pour les entreprises ayant leur si\u00e8ge social \u00e0 l'\u00e9tranger, les contr\u00f4leurs l\u00e9gaux ont, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, refus\u00e9 de certifier les comptes ou ont assorti leur certification de r\u00e9serves ; j) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger qui, parmi celles qu'elles sont charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, entretiennent ou pourraient entretenir des relations d'affaire significatives avec l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; k) La liste des sanctions administratives ou disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, des licenciements pour faute professionnelle ou des mesures \u00e9quivalentes dont elles ont fait l'objet, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; l) Une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'elles n'ont pas fait l'objet d'une condamnation pr\u00e9vue au I ou au II de l'article L. 322-2 ; m) Un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 administrative ou judiciaire comp\u00e9tente de l'Etat dont elles sont des ressortissants. Lorsque ces personnes sont des ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles peuvent, alternativement, produire une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une autorit\u00e9 fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle ; n) Lorsqu'elles sont ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, les documents attestant de la r\u00e9gularit\u00e9 de leur situation sur le territoire fran\u00e7ais. II.-Les personnes qui produisent le dossier mentionn\u00e9 au I certifient l'exactitude des informations communiqu\u00e9es et s'engagent \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution tout changement significatif des \u00e9l\u00e9ments les concernant, notamment ceux mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou du conseil de surveillance d\u00e9clare que les informations communiqu\u00e9es sont \u00e0 sa connaissance exactes et s'engage \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution tout changement significatif les concernant et dont il aurait connaissance, notamment les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Pour le dossier rempli par le pr\u00e9sident du conseil d'administration, cette d\u00e9claration est faite par l'actionnaire principal ou par un autre membre du conseil d'administration de l'entreprise. III.-Le dossier mentionn\u00e9 au I est conforme au mod\u00e8le annex\u00e9 au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>I.-Lorsqu'une entreprise demande l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution l'agr\u00e9ment administratif pr\u00e9vu par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006796919&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 321-1 </a>ou une extension de cet agr\u00e9ment ou lorsqu'une entreprise proc\u00e8de \u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006812618&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. R321-17-1 (VT)'>l'article R. 321-17-1 </a>ou \u00e0 la transmission pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006818934&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. R334-46 (VT)'>l'article R. 334-46</a>, les personnes mentionn\u00e9es au f du I de l'article A. 321-1 et qui sont charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006787524&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article A. 321-10 </a>produisent un dossier comprenant : </p><p>a) Une description de leurs fonctions actuelles au sein de l'entreprise ainsi qu'un extrait du proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de l'organe social attestant de leur nomination ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, une description des fonctions auxquelles elles sont nomm\u00e9es ; </p><p>b) Une description des modalit\u00e9s de partage des responsabilit\u00e9s avec les autres personnes charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 ; </p><p>c) Un curriculum vitae dat\u00e9 et sign\u00e9 indiquant notamment leurs formations et dipl\u00f4mes et, pour chacune des fonctions exerc\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, les responsabilit\u00e9s effectivement exerc\u00e9es, le nom des entreprises concern\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus en termes financiers et de d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 ; </p><p>d) Les engagements qui les lient, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au titre des fonctions pr\u00e9c\u00e9demment exerc\u00e9es, notamment les clauses de non-concurrence ; </p><p>e) Si elles ont pr\u00e9vu, au sens de l'article A. 321-10, de conduire, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, d'autres entreprises, la liste des fonctions qu'elles occuperont et les modalit\u00e9s pr\u00e9vues leur permettant de remplir leurs diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s ; </p><p>f) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le montant des participations d\u00e9tenues et les liens entre ces entreprises et l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; </p><p>g) La liste des mandats sociaux qu'elles d\u00e9tiennent en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, en pr\u00e9cisant ceux d\u00e9tenus dans des soci\u00e9t\u00e9s n'appartenant pas au groupe de l'entreprise au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 ; parmi ces derniers, ceux pour lesquels elles pourraient conna\u00eetre des conflits d'int\u00e9r\u00eat et les dispositions qu'elles comptent prendre pour y rem\u00e9dier ; </p><p>h) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, qu'elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006798780&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 334-2</a>, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, et qui ont, \u00e0 leur connaissance, fait l'objet, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, d'une condamnation p\u00e9nale, d'une sanction administrative ou disciplinaire prise par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, d'un refus ou d'un retrait d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment dans le secteur financier ou d'une mesure de redressement ou de liquidation judiciaires ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; </p><p>i) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises qu'elles ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10 et dont les commissaires aux comptes comp\u00e9tents ou, pour les entreprises ayant leur si\u00e8ge social \u00e0 l'\u00e9tranger, les contr\u00f4leurs l\u00e9gaux ont, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, refus\u00e9 de certifier les comptes ou ont assorti leur certification de r\u00e9serves ; </p><p>j) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger qui, parmi celles qu'elles sont charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, entretiennent ou pourraient entretenir des relations d'affaire significatives avec l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; </p><p>k) La liste des sanctions administratives ou disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, des licenciements pour faute professionnelle ou des mesures \u00e9quivalentes dont elles ont fait l'objet, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; </p><p>l) Une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'elles n'ont pas fait l'objet d'une condamnation pr\u00e9vue au I ou au II de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006797493&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 322-2 </a>; </p><p>m) Un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 administrative ou judiciaire comp\u00e9tente de l'Etat dont elles sont des ressortissants. Lorsque ces personnes sont des ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles peuvent, alternativement, produire une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une autorit\u00e9 fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle ; </p><p>n) Lorsqu'elles sont ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, les documents attestant de la r\u00e9gularit\u00e9 de leur situation sur le territoire fran\u00e7ais. </p><p>II.-Les personnes qui produisent le dossier mentionn\u00e9 au I certifient l'exactitude des informations communiqu\u00e9es et s'engagent \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution tout changement significatif des \u00e9l\u00e9ments les concernant, notamment ceux mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou du conseil de surveillance d\u00e9clare que les informations communiqu\u00e9es sont \u00e0 sa connaissance exactes et s'engage \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution tout changement significatif les concernant et dont il aurait connaissance, notamment les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Pour le dossier rempli par le pr\u00e9sident du conseil d'administration, cette d\u00e9claration est faite par l'actionnaire principal ou par un autre membre du conseil d'administration de l'entreprise. </p><p>III.-Le dossier mentionn\u00e9 au I est conforme au mod\u00e8le annex\u00e9 au pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "A321-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1415232000000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107827",
                        "id": "LEGISCTA000006107827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128179",
                        "id": "LEGISCTA000006128179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142562",
                        "id": "LEGISCTA000006142562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1988-02-24",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156983",
                        "id": "LEGISCTA000006156983",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-08-08",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173959",
                        "id": "LEGISCTA000006173959",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006787425",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentTitre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre III : Les entreprises. &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029714718",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029706601",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 3 novembre 2014 - art. 17",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000029712782",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2014-11-05",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-03",
                    "dateDebutCible": "2014-11-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787259",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787406",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A321-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787524",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888849",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787509",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A322-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A322-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019757719",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1226275200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796919",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1059782400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L322-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L322-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797493",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L334-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L334-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798780",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R321-17-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R321-17-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006812618",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 775180800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R334-46 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R334-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006818934",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1127260800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 776304000000,
                    "dateFin": 1127260800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1127260800000,
                    "dateFin": 1177718400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787427",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1177718400000,
                    "dateFin": 1177977600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1177977600000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027888840",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1415232000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029714718",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1415232000000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A321-2",
                "321-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027888840",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027888840",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Lorsqu'une entreprise demande l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution l'agr\u00e9ment administratif pr\u00e9vu par l'article L. 321-1 ou une extension de cet agr\u00e9ment ou lorsqu'une entreprise proc\u00e8de \u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 321-17-1 ou \u00e0 la transmission pr\u00e9vue aux articles R. 334-46 et R. 334-48 , les personnes mentionn\u00e9es au f du I de l'article A. 321-1 et qui sont charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 produisent un dossier comprenant : a) Une description de leurs fonctions actuelles au sein de l'entreprise ainsi qu'un extrait du proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de l'organe social attestant de leur nomination ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, une description des fonctions auxquelles elles sont nomm\u00e9es ; b) Une description des modalit\u00e9s de partage des responsabilit\u00e9s avec les autres personnes charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 ; c) Un curriculum vitae dat\u00e9 et sign\u00e9 indiquant notamment leurs formations et dipl\u00f4mes et, pour chacune des fonctions exerc\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, les responsabilit\u00e9s effectivement exerc\u00e9es, le nom des entreprises concern\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus en termes financiers et de d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 ; d) Les engagements qui les lient, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au titre des fonctions pr\u00e9c\u00e9demment exerc\u00e9es, notamment les clauses de non-concurrence ; e) Si elles ont pr\u00e9vu, au sens de l'article A. 321-10, de conduire, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, d'autres entreprises, la liste des fonctions qu'elles occuperont et les modalit\u00e9s pr\u00e9vues leur permettant de remplir leurs diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s ; f) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le montant des participations d\u00e9tenues et les liens entre ces entreprises et l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; g) La liste des mandats sociaux qu'elles d\u00e9tiennent en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, en pr\u00e9cisant ceux d\u00e9tenus dans des soci\u00e9t\u00e9s n'appartenant pas au groupe de l'entreprise au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 ; parmi ces derniers, ceux pour lesquels elles pourraient conna\u00eetre des conflits d'int\u00e9r\u00eat et les dispositions qu'elles comptent prendre pour y rem\u00e9dier ; h) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, qu'elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 , associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, et qui ont, \u00e0 leur connaissance, fait l'objet, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, d'une condamnation p\u00e9nale, d'une sanction administrative ou disciplinaire prise par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, d'un refus ou d'un retrait d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment dans le secteur financier ou d'une mesure de redressement ou de liquidation judiciaires ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; i) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises qu'elles ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10 et dont les commissaires aux comptes comp\u00e9tents ou, pour les entreprises ayant leur si\u00e8ge social \u00e0 l'\u00e9tranger, les contr\u00f4leurs l\u00e9gaux ont, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, refus\u00e9 de certifier les comptes ou ont assorti leur certification de r\u00e9serves ; j) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger qui, parmi celles qu'elles sont charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, entretiennent ou pourraient entretenir des relations d'affaire significatives avec l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; k) La liste des sanctions administratives ou disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, des licenciements pour faute professionnelle ou des mesures \u00e9quivalentes dont elles ont fait l'objet, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; l) Une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'elles n'ont pas fait l'objet d'une condamnation pr\u00e9vue au I ou au II de l'article L. 322-2 ; m) Un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 administrative ou judiciaire comp\u00e9tente de l'Etat dont elles sont des ressortissants. Lorsque ces personnes sont des ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles peuvent, alternativement, produire une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une autorit\u00e9 fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle ; n) Lorsqu'elles sont ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, les documents attestant de la r\u00e9gularit\u00e9 de leur situation sur le territoire fran\u00e7ais. II.-Les personnes qui produisent le dossier mentionn\u00e9 au I certifient l'exactitude des informations communiqu\u00e9es et s'engagent \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution tout changement significatif des \u00e9l\u00e9ments les concernant, notamment ceux mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou du conseil de surveillance d\u00e9clare que les informations communiqu\u00e9es sont \u00e0 sa connaissance exactes et s'engage \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution tout changement significatif les concernant et dont il aurait connaissance, notamment les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Pour le dossier rempli par le pr\u00e9sident du conseil d'administration, cette d\u00e9claration est faite par l'actionnaire principal ou par un autre membre du conseil d'administration de l'entreprise. III.-Le dossier mentionn\u00e9 au I est conforme au mod\u00e8le annex\u00e9 au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>I.-Lorsqu'une entreprise demande l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution l'agr\u00e9ment administratif pr\u00e9vu par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006796919&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. L321-1 (V)'>l'article L. 321-1 </a>ou une extension de cet agr\u00e9ment ou lorsqu'une entreprise proc\u00e8de \u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006812618&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. R321-17-1 (V)'>l'article R. 321-17-1 </a>ou \u00e0 la transmission pr\u00e9vue aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006818934&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. R334-46 (V)'>articles R. 334-46 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006819023&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. R334-48 (V)'>R. 334-48</a>, les personnes mentionn\u00e9es au f du I de l'article A. 321-1 et qui sont charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006787524&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. A321-10 (V)'>l'article A. 321-10 </a>produisent un dossier comprenant : </p><p>a) Une description de leurs fonctions actuelles au sein de l'entreprise ainsi qu'un extrait du proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de l'organe social attestant de leur nomination ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, une description des fonctions auxquelles elles sont nomm\u00e9es ; </p><p>b) Une description des modalit\u00e9s de partage des responsabilit\u00e9s avec les autres personnes charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 ; </p><p>c) Un curriculum vitae dat\u00e9 et sign\u00e9 indiquant notamment leurs formations et dipl\u00f4mes et, pour chacune des fonctions exerc\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, les responsabilit\u00e9s effectivement exerc\u00e9es, le nom des entreprises concern\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus en termes financiers et de d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 ; </p><p>d) Les engagements qui les lient, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au titre des fonctions pr\u00e9c\u00e9demment exerc\u00e9es, notamment les clauses de non-concurrence ; </p><p>e) Si elles ont pr\u00e9vu, au sens de l'article A. 321-10, de conduire, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, d'autres entreprises, la liste des fonctions qu'elles occuperont et les modalit\u00e9s pr\u00e9vues leur permettant de remplir leurs diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s ; </p><p>f) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le montant des participations d\u00e9tenues et les liens entre ces entreprises et l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; </p><p>g) La liste des mandats sociaux qu'elles d\u00e9tiennent en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, en pr\u00e9cisant ceux d\u00e9tenus dans des soci\u00e9t\u00e9s n'appartenant pas au groupe de l'entreprise au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 ; parmi ces derniers, ceux pour lesquels elles pourraient conna\u00eetre des conflits d'int\u00e9r\u00eat et les dispositions qu'elles comptent prendre pour y rem\u00e9dier ; </p><p>h) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, qu'elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006798780&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. L334-2 (V)'>l'article L. 334-2</a>, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, et qui ont, \u00e0 leur connaissance, fait l'objet, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, d'une condamnation p\u00e9nale, d'une sanction administrative ou disciplinaire prise par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, d'un refus ou d'un retrait d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment dans le secteur financier ou d'une mesure de redressement ou de liquidation judiciaires ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; </p><p>i) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises qu'elles ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10 et dont les commissaires aux comptes comp\u00e9tents ou, pour les entreprises ayant leur si\u00e8ge social \u00e0 l'\u00e9tranger, les contr\u00f4leurs l\u00e9gaux ont, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, refus\u00e9 de certifier les comptes ou ont assorti leur certification de r\u00e9serves ; </p><p>j) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger qui, parmi celles qu'elles sont charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, entretiennent ou pourraient entretenir des relations d'affaire significatives avec l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; </p><p>k) La liste des sanctions administratives ou disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, des licenciements pour faute professionnelle ou des mesures \u00e9quivalentes dont elles ont fait l'objet, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; </p><p>l) Une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'elles n'ont pas fait l'objet d'une condamnation pr\u00e9vue au I ou au II de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006797493&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. L322-2 (V)'>l'article L. 322-2</a> ; </p><p>m) Un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 administrative ou judiciaire comp\u00e9tente de l'Etat dont elles sont des ressortissants. Lorsque ces personnes sont des ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles peuvent, alternativement, produire une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une autorit\u00e9 fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle ; </p><p>n) Lorsqu'elles sont ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, les documents attestant de la r\u00e9gularit\u00e9 de leur situation sur le territoire fran\u00e7ais. </p><p>II.-Les personnes qui produisent le dossier mentionn\u00e9 au I certifient l'exactitude des informations communiqu\u00e9es et s'engagent \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution tout changement significatif des \u00e9l\u00e9ments les concernant, notamment ceux mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou du conseil de surveillance d\u00e9clare que les informations communiqu\u00e9es sont \u00e0 sa connaissance exactes et s'engage \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution tout changement significatif les concernant et dont il aurait connaissance, notamment les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Pour le dossier rempli par le pr\u00e9sident du conseil d'administration, cette d\u00e9claration est faite par l'actionnaire principal ou par un autre membre du conseil d'administration de l'entreprise. </p><p>III.-Le dossier mentionn\u00e9 au I est conforme au mod\u00e8le annex\u00e9 au pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "A321-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1374969600000,
            "dateFin": 1415232000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107827",
                        "id": "LEGISCTA000006107827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128179",
                        "id": "LEGISCTA000006128179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142562",
                        "id": "LEGISCTA000006142562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1988-02-24",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156983",
                        "id": "LEGISCTA000006156983",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-08-08",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173959",
                        "id": "LEGISCTA000006173959",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006787425",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentTitre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre III : Les entreprises. &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments. &gt; Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027888840",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027754539",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-672 du 26 juillet 2013 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000027757633",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-07-27",
                    "dateSignaTexte": "2013-07-26",
                    "dateDebutCible": "2013-07-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787259",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787406",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A321-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787524",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888849",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787509",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A322-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A322-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019757719",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1226275200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796919",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1059782400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L322-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L322-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797493",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L334-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L334-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798780",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R321-17-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R321-17-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006812618",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 775180800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R334-46 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R334-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006818934",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1127260800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R334-48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R334-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006819023",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1134691200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 776304000000,
                    "dateFin": 1127260800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1127260800000,
                    "dateFin": 1177718400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787427",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1177718400000,
                    "dateFin": 1177977600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1177977600000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027888840",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1415232000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029714718",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1415232000000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A321-2",
                "321-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021948209",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021948209",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Lorsqu'une entreprise demande l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel l'agr\u00e9ment administratif pr\u00e9vu par l'article L. 321-1 ou une extension de cet agr\u00e9ment ou lorsqu'une entreprise proc\u00e8de \u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 321-17-1 ou \u00e0 la transmission pr\u00e9vue aux articles R. 334-46 et R. 334-48, les personnes mentionn\u00e9es au f du I de l'article A. 321-1 et qui sont charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 produisent un dossier comprenant : a) Une description de leurs fonctions actuelles au sein de l'entreprise ainsi qu'un extrait du proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de l'organe social attestant de leur nomination ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, une description des fonctions auxquelles elles sont nomm\u00e9es ; b) Une description des modalit\u00e9s de partage des responsabilit\u00e9s avec les autres personnes charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 ; c) Un curriculum vitae dat\u00e9 et sign\u00e9 indiquant notamment leurs formations et dipl\u00f4mes et, pour chacune des fonctions exerc\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, les responsabilit\u00e9s effectivement exerc\u00e9es, le nom des entreprises concern\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus en termes financiers et de d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 ; d) Les engagements qui les lient, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au titre des fonctions pr\u00e9c\u00e9demment exerc\u00e9es, notamment les clauses de non-concurrence ; e) Si elles ont pr\u00e9vu, au sens de l'article A. 321-10, de conduire, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, d'autres entreprises, la liste des fonctions qu'elles occuperont et les modalit\u00e9s pr\u00e9vues leur permettant de remplir leurs diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s ; f) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le montant des participations d\u00e9tenues et les liens entre ces entreprises et l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; g) La liste des mandats sociaux qu'elles d\u00e9tiennent en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, en pr\u00e9cisant ceux d\u00e9tenus dans des soci\u00e9t\u00e9s n'appartenant pas au groupe de l'entreprise au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 ; parmi ces derniers, ceux pour lesquels elles pourraient conna\u00eetre des conflits d'int\u00e9r\u00eat et les dispositions qu'elles comptent prendre pour y rem\u00e9dier ; h) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, qu'elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, et qui ont, \u00e0 leur connaissance, fait l'objet, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, d'une condamnation p\u00e9nale, d'une sanction administrative ou disciplinaire prise par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, d'un refus ou d'un retrait d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment dans le secteur financier ou d'une mesure de redressement ou de liquidation judiciaires ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; i) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises qu'elles ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10 et dont les commissaires aux comptes comp\u00e9tents ou, pour les entreprises ayant leur si\u00e8ge social \u00e0 l'\u00e9tranger, les contr\u00f4leurs l\u00e9gaux ont, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, refus\u00e9 de certifier les comptes ou ont assorti leur certification de r\u00e9serves ; j) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger qui, parmi celles qu'elles sont charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, entretiennent ou pourraient entretenir des relations d'affaire significatives avec l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; k) La liste des sanctions administratives ou disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, des licenciements pour faute professionnelle ou des mesures \u00e9quivalentes dont elles ont fait l'objet, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; l) Une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'elles n'ont pas fait l'objet d'une condamnation pr\u00e9vue au I ou au II de l'article L. 322-2 ; m) Un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 administrative ou judiciaire comp\u00e9tente de l'Etat dont elles sont des ressortissants. Lorsque ces personnes sont des ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles peuvent, alternativement, produire une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une autorit\u00e9 fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle ; n) Lorsqu'elles sont ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, les documents attestant de la r\u00e9gularit\u00e9 de leur situation sur le territoire fran\u00e7ais. II. - Les personnes qui produisent le dossier mentionn\u00e9 au I certifient l'exactitude des informations communiqu\u00e9es et s'engagent \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel tout changement significatif des \u00e9l\u00e9ments les concernant, notamment ceux mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou du conseil de surveillance d\u00e9clare que les informations communiqu\u00e9es sont \u00e0 sa connaissance exactes et s'engage \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel tout changement significatif les concernant et dont il aurait connaissance, notamment les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Pour le dossier rempli par le pr\u00e9sident du conseil d'administration, cette d\u00e9claration est faite par l'actionnaire principal ou par un autre membre du conseil d'administration de l'entreprise. III. - Le dossier mentionn\u00e9 au I est conforme au mod\u00e8le annex\u00e9 au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>I. - Lorsqu'une entreprise demande l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel l'agr\u00e9ment administratif pr\u00e9vu par l'article L. 321-1 ou une extension de cet agr\u00e9ment ou lorsqu'une entreprise proc\u00e8de \u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 321-17-1 ou \u00e0 la transmission pr\u00e9vue aux articles R. 334-46 et R. 334-48, les personnes mentionn\u00e9es au f du I de l'article A. 321-1 et qui sont charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 produisent un dossier comprenant :</p><p>a) Une description de leurs fonctions actuelles au sein de l'entreprise ainsi qu'un extrait du proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de l'organe social attestant de leur nomination ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, une description des fonctions auxquelles elles sont nomm\u00e9es ;</p><p>b) Une description des modalit\u00e9s de partage des responsabilit\u00e9s avec les autres personnes charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 ;</p><p>c) Un curriculum vitae dat\u00e9 et sign\u00e9 indiquant notamment leurs formations et dipl\u00f4mes et, pour chacune des fonctions exerc\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, les responsabilit\u00e9s effectivement exerc\u00e9es, le nom des entreprises concern\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus en termes financiers et de d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 ;</p><p>d) Les engagements qui les lient, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au titre des fonctions pr\u00e9c\u00e9demment exerc\u00e9es, notamment les clauses de non-concurrence ;</p><p>e) Si elles ont pr\u00e9vu, au sens de l'article A. 321-10, de conduire, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, d'autres entreprises, la liste des fonctions qu'elles occuperont et les modalit\u00e9s pr\u00e9vues leur permettant de remplir leurs diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s ;</p><p>f) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le montant des participations d\u00e9tenues et les liens entre ces entreprises et l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ;</p><p>g) La liste des mandats sociaux qu'elles d\u00e9tiennent en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, en pr\u00e9cisant ceux d\u00e9tenus dans des soci\u00e9t\u00e9s n'appartenant pas au groupe de l'entreprise au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 ; parmi ces derniers, ceux pour lesquels elles pourraient conna\u00eetre des conflits d'int\u00e9r\u00eat et les dispositions qu'elles comptent prendre pour y rem\u00e9dier ;</p><p>h) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, qu'elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, et qui ont, \u00e0 leur connaissance, fait l'objet, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, d'une condamnation p\u00e9nale, d'une sanction administrative ou disciplinaire prise par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, d'un refus ou d'un retrait d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment dans le secteur financier ou d'une mesure de redressement ou de liquidation judiciaires ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ;</p><p>i) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises qu'elles ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10 et dont les commissaires aux comptes comp\u00e9tents ou, pour les entreprises ayant leur si\u00e8ge social \u00e0 l'\u00e9tranger, les contr\u00f4leurs l\u00e9gaux ont, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, refus\u00e9 de certifier les comptes ou ont assorti leur certification de r\u00e9serves ;</p><p>j) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger qui, parmi celles qu'elles sont charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, entretiennent ou pourraient entretenir des relations d'affaire significatives avec l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ;</p><p>k) La liste des sanctions administratives ou disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, des licenciements pour faute professionnelle ou des mesures \u00e9quivalentes dont elles ont fait l'objet, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ;</p><p>l) Une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'elles n'ont pas fait l'objet d'une condamnation pr\u00e9vue au I ou au II de l'article L. 322-2 ;</p><p>m) Un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 administrative ou judiciaire comp\u00e9tente de l'Etat dont elles sont des ressortissants. Lorsque ces personnes sont des ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles peuvent, alternativement, produire une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une autorit\u00e9 fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle ;</p><p>n) Lorsqu'elles sont ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, les documents attestant de la r\u00e9gularit\u00e9 de leur situation sur le territoire fran\u00e7ais.</p><p>II. - Les personnes qui produisent le dossier mentionn\u00e9 au I certifient l'exactitude des informations communiqu\u00e9es et s'engagent \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel tout changement significatif des \u00e9l\u00e9ments les concernant, notamment ceux mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou du conseil de surveillance d\u00e9clare que les informations communiqu\u00e9es sont \u00e0 sa connaissance exactes et s'engage \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance de l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel tout changement significatif les concernant et dont il aurait connaissance, notamment les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Pour le dossier rempli par le pr\u00e9sident du conseil d'administration, cette d\u00e9claration est faite par l'actionnaire principal ou par un autre membre du conseil d'administration de l'entreprise.</p><p>III. - Le dossier mentionn\u00e9 au I est conforme au mod\u00e8le annex\u00e9 au pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "A321-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1264204800000,
            "dateFin": 1374969600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107827",
                        "id": "LEGISCTA000006107827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128179",
                        "id": "LEGISCTA000006128179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142562",
                        "id": "LEGISCTA000006142562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1988-02-24",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156983",
                        "id": "LEGISCTA000006156983",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-08-08",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173959",
                        "id": "LEGISCTA000006173959",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006787425",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentTitre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre III : Les entreprises. &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments. &gt; Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021948209",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021719945",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02010-76\r\n du 21 janvier 2010 - art. 18 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000021721321",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2010-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2010-01-21",
                    "dateDebutCible": "2010-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787259",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787406",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A321-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787524",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888849",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787509",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A322-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A322-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019757719",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1226275200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796919",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1059782400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L322-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L322-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797493",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L334-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L334-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798780",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R334-46 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R334-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006818934",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1127260800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R334-48 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R334-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006819023",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1134691200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances L321-1, R321-17-1, R334-46, R334-48, A321-1, A321-10, L334-2, L322-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073984",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 205891200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 776304000000,
                    "dateFin": 1127260800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1127260800000,
                    "dateFin": 1177718400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787427",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1177718400000,
                    "dateFin": 1177977600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1177977600000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027888840",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1415232000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029714718",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1415232000000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A321-2",
                "321-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006787428",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006787428",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Lorsqu'une entreprise demande au Comit\u00e9 des entreprises d'assurance l'agr\u00e9ment administratif pr\u00e9vu par l'article L. 321-1 ou une extension de cet agr\u00e9ment ou lorsqu'une entreprise proc\u00e8de \u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 321-17-1 ou \u00e0 la transmission pr\u00e9vue aux articles R. 334-46 et R. 334-48, les personnes mentionn\u00e9es au f du I de l'article A. 321-1 et qui sont charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 produisent un dossier comprenant : a) Une description de leurs fonctions actuelles au sein de l'entreprise ainsi qu'un extrait du proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de l'organe social attestant de leur nomination ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, une description des fonctions auxquelles elles sont nomm\u00e9es ; b) Une description des modalit\u00e9s de partage des responsabilit\u00e9s avec les autres personnes charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 ; c) Un curriculum vitae dat\u00e9 et sign\u00e9 indiquant notamment leurs formations et dipl\u00f4mes et, pour chacune des fonctions exerc\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, les responsabilit\u00e9s effectivement exerc\u00e9es, le nom des entreprises concern\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus en termes financiers et de d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 ; d) Les engagements qui les lient, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au titre des fonctions pr\u00e9c\u00e9demment exerc\u00e9es, notamment les clauses de non-concurrence ; e) Si elles ont pr\u00e9vu, au sens de l'article A. 321-10, de conduire, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, d'autres entreprises, la liste des fonctions qu'elles occuperont et les modalit\u00e9s pr\u00e9vues leur permettant de remplir leurs diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s ; f) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le montant des participations d\u00e9tenues et les liens entre ces entreprises et l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; g) La liste des mandats sociaux qu'elles d\u00e9tiennent en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, en pr\u00e9cisant ceux d\u00e9tenus dans des soci\u00e9t\u00e9s n'appartenant pas au groupe de l'entreprise au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 ; parmi ces derniers, ceux pour lesquels elles pourraient conna\u00eetre des conflits d'int\u00e9r\u00eat et les dispositions qu'elles comptent prendre pour y rem\u00e9dier ; h) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, qu'elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, et qui ont, \u00e0 leur connaissance, fait l'objet, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, d'une condamnation p\u00e9nale, d'une sanction administrative ou disciplinaire prise par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, d'un refus ou d'un retrait d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment dans le secteur financier ou d'une mesure de redressement ou de liquidation judiciaires ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; i) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises qu'elles ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10 et dont les commissaires aux comptes comp\u00e9tents ou, pour les entreprises ayant leur si\u00e8ge social \u00e0 l'\u00e9tranger, les contr\u00f4leurs l\u00e9gaux ont, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, refus\u00e9 de certifier les comptes ou ont assorti leur certification de r\u00e9serves ; j) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger qui, parmi celles qu'elles sont charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, entretiennent ou pourraient entretenir des relations d'affaire significatives avec l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; k) La liste des sanctions administratives ou disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, des licenciements pour faute professionnelle ou des mesures \u00e9quivalentes dont elles ont fait l'objet, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; l) Une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'elles n'ont pas fait l'objet d'une condamnation pr\u00e9vue au I ou au II de l'article L. 322-2 ; m) Un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 administrative ou judiciaire comp\u00e9tente de l'Etat dont elles sont des ressortissants. Lorsque ces personnes sont des ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles peuvent, alternativement, produire une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une autorit\u00e9 fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle ; n) Lorsqu'elles sont ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, les documents attestant de la r\u00e9gularit\u00e9 de leur situation sur le territoire fran\u00e7ais. II. - Les personnes qui produisent le dossier mentionn\u00e9 au I certifient l'exactitude des informations communiqu\u00e9es et s'engagent \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance du Comit\u00e9 des entreprises d'assurance tout changement significatif des \u00e9l\u00e9ments les concernant, notamment ceux mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou du conseil de surveillance d\u00e9clare que les informations communiqu\u00e9es sont \u00e0 sa connaissance exactes et s'engage \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance du Comit\u00e9 des entreprises d'assurance tout changement significatif les concernant et dont il aurait connaissance, notamment les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Pour le dossier rempli par le pr\u00e9sident du conseil d'administration, cette d\u00e9claration est faite par l'actionnaire principal ou par un autre membre du conseil d'administration de l'entreprise. III. - Le dossier mentionn\u00e9 au I est conforme au mod\u00e8le annex\u00e9 au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Lorsqu'une entreprise demande au Comit\u00e9 des entreprises d'assurance l'agr\u00e9ment administratif pr\u00e9vu par l'article L. 321-1 ou une extension de cet agr\u00e9ment ou lorsqu'une entreprise proc\u00e8de \u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 321-17-1 ou \u00e0 la transmission pr\u00e9vue aux articles R. 334-46 et R. 334-48, les personnes mentionn\u00e9es au f du I de l'article A. 321-1 et qui sont charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 produisent un dossier comprenant :<p></p><p></p>   a) Une description de leurs fonctions actuelles au sein de l'entreprise ainsi qu'un extrait du proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de l'organe social attestant de leur nomination ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, une description des fonctions auxquelles elles sont nomm\u00e9es ;<p></p><p></p>   b) Une description des modalit\u00e9s de partage des responsabilit\u00e9s avec les autres personnes charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 ;<p></p><p></p>   c) Un curriculum vitae dat\u00e9 et sign\u00e9 indiquant notamment leurs formations et dipl\u00f4mes et, pour chacune des fonctions exerc\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, les responsabilit\u00e9s effectivement exerc\u00e9es, le nom des entreprises concern\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus en termes financiers et de d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 ;<p></p><p></p>   d) Les engagements qui les lient, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au titre des fonctions pr\u00e9c\u00e9demment exerc\u00e9es, notamment les clauses de non-concurrence ;<p></p><p></p>   e) Si elles ont pr\u00e9vu, au sens de l'article A. 321-10, de conduire, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, d'autres entreprises, la liste des fonctions qu'elles occuperont et les modalit\u00e9s pr\u00e9vues leur permettant de remplir leurs diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s ;<p></p><p></p>   f) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le montant des participations d\u00e9tenues et les liens entre ces entreprises et l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ;<p></p><p></p>   g) La liste des mandats sociaux qu'elles d\u00e9tiennent en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, en pr\u00e9cisant ceux d\u00e9tenus dans des soci\u00e9t\u00e9s n'appartenant pas au groupe de l'entreprise au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 ; parmi ces derniers, ceux pour lesquels elles pourraient conna\u00eetre des conflits d'int\u00e9r\u00eat et les dispositions qu'elles comptent prendre pour y rem\u00e9dier ;<p></p><p></p>   h) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, qu'elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, et qui ont, \u00e0 leur connaissance, fait l'objet, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, d'une condamnation p\u00e9nale, d'une sanction administrative ou disciplinaire prise par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, d'un refus ou d'un retrait d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment dans le secteur financier ou d'une mesure de redressement ou de liquidation judiciaires ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ;<p></p><p></p>   i) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises qu'elles ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10 et dont les commissaires aux comptes comp\u00e9tents ou, pour les entreprises ayant leur si\u00e8ge social \u00e0 l'\u00e9tranger, les contr\u00f4leurs l\u00e9gaux ont, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, refus\u00e9 de certifier les comptes ou ont assorti leur certification de r\u00e9serves ;<p></p><p></p>   j) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger qui, parmi celles qu'elles sont charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, entretiennent ou pourraient entretenir des relations d'affaire significatives avec l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ;<p></p><p></p>   k) La liste des sanctions administratives ou disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, des licenciements pour faute professionnelle ou des mesures \u00e9quivalentes dont elles ont fait l'objet, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ;<p></p><p></p>   l) Une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'elles n'ont pas fait l'objet d'une condamnation pr\u00e9vue au I ou au II de l'article L. 322-2 ;<p></p><p></p>   m) Un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 administrative ou judiciaire comp\u00e9tente de l'Etat dont elles sont des ressortissants. Lorsque ces personnes sont des ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles peuvent, alternativement, produire une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une autorit\u00e9 fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle ;<p></p><p></p>   n) Lorsqu'elles sont ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, les documents attestant de la r\u00e9gularit\u00e9 de leur situation sur le territoire fran\u00e7ais.<p></p><p></p>   II. - Les personnes qui produisent le dossier mentionn\u00e9 au I certifient l'exactitude des informations communiqu\u00e9es et s'engagent \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance du Comit\u00e9 des entreprises d'assurance tout changement significatif des \u00e9l\u00e9ments les concernant, notamment ceux mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou du conseil de surveillance d\u00e9clare que les informations communiqu\u00e9es sont \u00e0 sa connaissance exactes et s'engage \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance du Comit\u00e9 des entreprises d'assurance tout changement significatif les concernant et dont il aurait connaissance, notamment les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Pour le dossier rempli par le pr\u00e9sident du conseil d'administration, cette d\u00e9claration est faite par l'actionnaire principal ou par un autre membre du conseil d'administration de l'entreprise.<p></p><p></p><p></p>   III. - Le dossier mentionn\u00e9 au I est conforme au mod\u00e8le annex\u00e9 au pr\u00e9sent article.<p></p><p></p>",
            "num": "A321-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1177977600000,
            "dateFin": 1264204800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107827",
                        "id": "LEGISCTA000006107827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128179",
                        "id": "LEGISCTA000006128179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142562",
                        "id": "LEGISCTA000006142562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1988-02-24",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156983",
                        "id": "LEGISCTA000006156983",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-08-08",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173959",
                        "id": "LEGISCTA000006173959",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006787425",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentTitre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre III : Les entreprises. &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments. &gt; Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006787428",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1976-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 2007-04-23 art. 1 JORF 2 mai 2007 en vigueur le 1er mai 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787259",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787406",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A321-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787524",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888849",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787509",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A322-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A322-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019757719",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1226275200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796919",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1059782400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L322-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L322-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797493",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 773020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L334-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L334-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798780",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R334-46 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R334-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006818934",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1127260800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R334-48 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R334-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006819023",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1134691200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances L321-1, R321-17-1, R334-46, R334-48, A321-1, A321-10, L334-2, L322-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073984",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 205891200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 776304000000,
                    "dateFin": 1127260800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1127260800000,
                    "dateFin": 1177718400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787427",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1177718400000,
                    "dateFin": 1177977600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1177977600000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027888840",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1415232000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029714718",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1415232000000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A321-2",
                "321-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006787427",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006787427",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Lorsqu'une entreprise demande au Comit\u00e9 des entreprises d'assurance l'agr\u00e9ment administratif pr\u00e9vu par l'article L. 321-1 ou une extension de cet agr\u00e9ment ou lorsqu'une entreprise d\u00e9j\u00e0 agr\u00e9\u00e9e proc\u00e8de \u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 321-17-1, les personnes mentionn\u00e9es au f du I de l'article A. 321-1 et qui sont charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 produisent un dossier comprenant : a) Une description de leurs fonctions actuelles au sein de l'entreprise ainsi qu'un extrait du proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de l'organe social attestant de leur nomination ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, une description des fonctions auxquelles elles sont nomm\u00e9es ; b) Une description des modalit\u00e9s de partage des responsabilit\u00e9s avec les autres personnes charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 ; c) Un curriculum vitae dat\u00e9 et sign\u00e9 indiquant notamment leurs formations et dipl\u00f4mes et, pour chacune des fonctions exerc\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, les responsabilit\u00e9s effectivement exerc\u00e9es, le nom des entreprises concern\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus en termes financiers et de d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 ; d) Les engagements qui les lient, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au titre des fonctions pr\u00e9c\u00e9demment exerc\u00e9es, notamment les clauses de non-concurrence ; e) Si elles ont pr\u00e9vu, au sens de l'article A. 321-10, de conduire, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, d'autres entreprises, la liste des fonctions qu'elles occuperont et les modalit\u00e9s pr\u00e9vues leur permettant de remplir leurs diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s ; f) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le montant des participations d\u00e9tenues et les liens entre ces entreprises et l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; g) La liste des mandats sociaux qu'elles d\u00e9tiennent en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, en pr\u00e9cisant ceux d\u00e9tenus dans des soci\u00e9t\u00e9s n'appartenant pas au groupe de l'entreprise au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 ; parmi ces derniers, ceux pour lesquels elles pourraient conna\u00eetre des conflits d'int\u00e9r\u00eat et les dispositions qu'elles comptent prendre pour y rem\u00e9dier ; h) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, qu'elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, et qui ont, \u00e0 leur connaissance, fait l'objet, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, d'une condamnation p\u00e9nale, d'une sanction administrative ou disciplinaire prise par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, d'un refus ou d'un retrait d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment dans le secteur financier ou d'une mesure de redressement ou de liquidation judiciaires ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; i) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises qu'elles ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10 et dont les commissaires aux comptes comp\u00e9tents ou, pour les entreprises ayant leur si\u00e8ge social \u00e0 l'\u00e9tranger, les contr\u00f4leurs l\u00e9gaux ont, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, refus\u00e9 de certifier les comptes ou ont assorti leur certification de r\u00e9serves ; j) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger qui, parmi celles qu'elles sont charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, entretiennent ou pourraient entretenir des relations d'affaire significatives avec l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ; k) La liste des sanctions administratives ou disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, des licenciements pour faute professionnelle ou des mesures \u00e9quivalentes dont elles ont fait l'objet, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ; l) Une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'elles n'ont pas fait l'objet d'une condamnation pr\u00e9vue au I ou au II de l'article L. 322-2 ; m) Un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 administrative ou judiciaire comp\u00e9tente de l'Etat dont elles sont des ressortissants. Lorsque ces personnes sont des ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles peuvent, alternativement, produire une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une autorit\u00e9 fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle ; n) Lorsqu'elles sont ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, les documents attestant de la r\u00e9gularit\u00e9 de leur situation sur le territoire fran\u00e7ais. II. - Les personnes qui produisent le dossier mentionn\u00e9 au I certifient l'exactitude des informations communiqu\u00e9es et s'engagent \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance du Comit\u00e9 des entreprises d'assurance tout changement significatif des \u00e9l\u00e9ments les concernant, notamment ceux mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou du conseil de surveillance d\u00e9clare que les informations communiqu\u00e9es sont \u00e0 sa connaissance exactes et s'engage \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance du Comit\u00e9 des entreprises d'assurance tout changement significatif les concernant et dont il aurait connaissance, notamment les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Pour le dossier rempli par le pr\u00e9sident du conseil d'administration, cette d\u00e9claration est faite par l'actionnaire principal ou par un autre membre du conseil d'administration de l'entreprise. III. - Le dossier mentionn\u00e9 au I est conforme au mod\u00e8le annex\u00e9 au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Lorsqu'une entreprise demande au Comit\u00e9 des entreprises d'assurance l'agr\u00e9ment administratif pr\u00e9vu par l'article L. 321-1 ou une extension de cet agr\u00e9ment ou lorsqu'une entreprise d\u00e9j\u00e0 agr\u00e9\u00e9e proc\u00e8de \u00e0 la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 321-17-1, les personnes mentionn\u00e9es au f du I de l'article A. 321-1 et qui sont charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 produisent un dossier comprenant :<p></p><p></p>   a) Une description de leurs fonctions actuelles au sein de l'entreprise ainsi qu'un extrait du proc\u00e8s-verbal de la r\u00e9union de l'organe social attestant de leur nomination ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, une description des fonctions auxquelles elles sont nomm\u00e9es ;<p></p><p></p>   b) Une description des modalit\u00e9s de partage des responsabilit\u00e9s avec les autres personnes charg\u00e9es de conduire l'entreprise au sens de l'article A. 321-10 ;<p></p><p></p>   c) Un curriculum vitae dat\u00e9 et sign\u00e9 indiquant notamment leurs formations et dipl\u00f4mes et, pour chacune des fonctions exerc\u00e9es au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, les responsabilit\u00e9s effectivement exerc\u00e9es, le nom des entreprises concern\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus en termes financiers et de d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 ;<p></p><p></p>   d) Les engagements qui les lient, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au titre des fonctions pr\u00e9c\u00e9demment exerc\u00e9es, notamment les clauses de non-concurrence ;<p></p><p></p>   e) Si elles ont pr\u00e9vu, au sens de l'article A. 321-10, de conduire, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, d'autres entreprises, la liste des fonctions qu'elles occuperont et les modalit\u00e9s pr\u00e9vues leur permettant de remplir leurs diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s ;<p></p><p></p>   f) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le montant des participations d\u00e9tenues et les liens entre ces entreprises et l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ;<p></p><p></p>   g) La liste des mandats sociaux qu'elles d\u00e9tiennent en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, en pr\u00e9cisant ceux d\u00e9tenus dans des soci\u00e9t\u00e9s n'appartenant pas au groupe de l'entreprise au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2 ; parmi ces derniers, ceux pour lesquels elles pourraient conna\u00eetre des conflits d'int\u00e9r\u00eat et les dispositions qu'elles comptent prendre pour y rem\u00e9dier ;<p></p><p></p>   h) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, qu'elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont ou ont \u00e9t\u00e9 actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, et qui ont, \u00e0 leur connaissance, fait l'objet, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, d'une condamnation p\u00e9nale, d'une sanction administrative ou disciplinaire prise par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, d'un refus ou d'un retrait d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment dans le secteur financier ou d'une mesure de redressement ou de liquidation judiciaires ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ;<p></p><p></p>   i) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises qu'elles ont \u00e9t\u00e9 charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10 et dont les commissaires aux comptes comp\u00e9tents ou, pour les entreprises ayant leur si\u00e8ge social \u00e0 l'\u00e9tranger, les contr\u00f4leurs l\u00e9gaux ont, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, refus\u00e9 de certifier les comptes ou ont assorti leur certification de r\u00e9serves ;<p></p><p></p>   j) Le nom et l'activit\u00e9 des entreprises ayant leur si\u00e8ge social en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger qui, parmi celles qu'elles sont charg\u00e9es de conduire au sens de l'article A. 321-10, ou dont elles sont actionnaires d\u00e9tenant une participation au sens du 2\u00b0 de l'article L. 334-2, associ\u00e9s en nom ou associ\u00e9s commandit\u00e9s, entretiennent ou pourraient entretenir des relations d'affaire significatives avec l'entreprise qui d\u00e9pose le dossier ;<p></p><p></p>   k) La liste des sanctions administratives ou disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle, notamment une mesure de suspension ou d'exclusion d'une organisation professionnelle, des licenciements pour faute professionnelle ou des mesures \u00e9quivalentes dont elles ont fait l'objet, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger, au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ; le cas \u00e9ch\u00e9ant, les proc\u00e9dures en cours ;<p></p><p></p>   l) Une d\u00e9claration sur l'honneur attestant qu'elles n'ont pas fait l'objet d'une condamnation pr\u00e9vue au I ou au II de l'article L. 322-2 ;<p></p><p></p>   m) Un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 administrative ou judiciaire comp\u00e9tente de l'Etat dont elles sont des ressortissants. Lorsque ces personnes sont des ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles peuvent, alternativement, produire une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une autorit\u00e9 fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle ;<p></p><p></p>   n) Lorsqu'elles sont ressortissants d'un Etat qui n'est pas partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, les documents attestant de la r\u00e9gularit\u00e9 de leur situation sur le territoire fran\u00e7ais.<p></p><p></p>   II. - Les personnes qui produisent le dossier mentionn\u00e9 au I certifient l'exactitude des informations communiqu\u00e9es et s'engagent \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance du Comit\u00e9 des entreprises d'assurance tout changement significatif des \u00e9l\u00e9ments les concernant, notamment ceux mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration ou du conseil de surveillance d\u00e9clare que les informations communiqu\u00e9es sont \u00e0 sa connaissance exactes et s'engage \u00e0 porter imm\u00e9diatement \u00e0 la connaissance du Comit\u00e9 des entreprises d'assurance tout changement significatif les concernant et dont il aurait connaissance, notamment les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s aux h, k et l du I. Pour le dossier rempli par le pr\u00e9sident du conseil d'administration, cette d\u00e9claration est faite par l'actionnaire principal ou par un autre membre du conseil d'administration de l'entreprise.<p></p><p></p><p></p>   III. - Le dossier mentionn\u00e9 au I est conforme au mod\u00e8le annex\u00e9 au pr\u00e9sent article.<p></p><p></p>",
            "num": "A321-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1177718400000,
            "dateFin": 1177977600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107827",
                        "id": "LEGISCTA000006107827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128179",
                        "id": "LEGISCTA000006128179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142562",
                        "id": "LEGISCTA000006142562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1988-02-24",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156983",
                        "id": "LEGISCTA000006156983",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-08-08",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173959",
                        "id": "LEGISCTA000006173959",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006787425",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentTitre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre III : Les entreprises. &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments. &gt; Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006787427",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1976-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 2007-02-19 art. 1 JORF 28 f\u00e9vrier 2007 en vigueur le 28 avril 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787259",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787406",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A321-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787524",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888849",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787509",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A322-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A322-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019757719",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1226275200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L321-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796919",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1059782400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L334-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L334-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798780",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 999216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances L321-1, R321-17-1, A321-1, A321-10, L334-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073984",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 205891200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 776304000000,
                    "dateFin": 1127260800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1127260800000,
                    "dateFin": 1177718400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787427",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1177718400000,
                    "dateFin": 1177977600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1177977600000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027888840",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1415232000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029714718",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1415232000000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A321-2",
                "321-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006787426",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006787426",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes mentionn\u00e9es au I, f de l'article A. 321-1 et celles mentionn\u00e9es aux articles R. 334-46 et R. 334-48 doivent produire un \u00e9tat descriptif de leurs activit\u00e9s. Elles indiquent notamment : 1. La nature de leurs activit\u00e9s professionnelles actuelles et de celles qu'elles ont exerc\u00e9es pendant les dix ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la demande d'agr\u00e9ment ; 2. Si elles ont fait l'objet, soit de sanctions disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle comp\u00e9tente, soit d'un refus d'inscription sur une liste professionnelle ; 3. Si elles ont fait l'objet d'un licenciement ou d'une mesure \u00e9quivalente pour faute ; 4. Si elles ont exerc\u00e9 des fonctions d'administrateur ou de direction dans des entreprises ayant fait l'objet de mesures de redressement ou de liquidation judiciaires pr\u00e9vues par la loi n\u00b0 85-98 du 25 janvier 1985 ou, dans le r\u00e9gime ant\u00e9rieur, de mesures pr\u00e9vues par la loi n\u00b0 67-563 du 13 juillet 1967 sur le r\u00e8glement judiciaire, la faillite personnelle et les banqueroutes, ou de mesures \u00e9quivalentes \u00e0 l'\u00e9tranger. Les personnes mentionn\u00e9es au I, f de l'article A. 321-1 doivent \u00e9galement produire un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ou administrative comp\u00e9tente d'un Etat membre de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en autre que la France. Lorsque ces personnes ne sont pas des ressortissants d'un Etat membre de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles doivent produire un document \u00e9quivalent ou, \u00e0 d\u00e9faut, une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une juridiction fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle. En outre, si elles ne sont pas de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, ces personnes doivent satisfaire aux dispositions des lois et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la situation et \u00e0 la police des \u00e9trangers.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les personnes mentionn\u00e9es au I, f de l'article A. 321-1 et celles mentionn\u00e9es aux articles R. 334-46 et R. 334-48 doivent produire un \u00e9tat descriptif de leurs activit\u00e9s. Elles indiquent notamment :<p></p><p></p>   1. La nature de leurs activit\u00e9s professionnelles actuelles et de celles qu'elles ont exerc\u00e9es pendant les dix ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la demande d'agr\u00e9ment ;<p></p><p></p>   2. Si elles ont fait l'objet, soit de sanctions disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle comp\u00e9tente, soit d'un refus d'inscription sur une liste professionnelle ;<p></p><p></p>   3. Si elles ont fait l'objet d'un licenciement ou d'une mesure \u00e9quivalente pour faute ;<p></p><p></p>   4. Si elles ont exerc\u00e9 des fonctions d'administrateur ou de direction dans des entreprises ayant fait l'objet de mesures de redressement ou de liquidation judiciaires pr\u00e9vues par la loi n\u00b0 85-98 du 25 janvier 1985 ou, dans le r\u00e9gime ant\u00e9rieur, de mesures pr\u00e9vues par la loi n\u00b0 67-563 du 13 juillet 1967 sur le r\u00e8glement judiciaire, la faillite personnelle et les banqueroutes, ou de mesures \u00e9quivalentes \u00e0 l'\u00e9tranger.<p></p><p></p>   Les personnes mentionn\u00e9es au I, f de l'article A. 321-1 doivent \u00e9galement produire un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ou administrative comp\u00e9tente d'un Etat membre de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en autre que la France. Lorsque ces personnes ne sont pas des ressortissants d'un Etat membre de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles doivent produire un document \u00e9quivalent ou, \u00e0 d\u00e9faut, une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une juridiction fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle. En outre, si elles ne sont pas de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, ces personnes doivent satisfaire aux dispositions des lois et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la situation et \u00e0 la police des \u00e9trangers.<p></p>",
            "num": "A321-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1127260800000,
            "dateFin": 1177718400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107827",
                        "id": "LEGISCTA000006107827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128179",
                        "id": "LEGISCTA000006128179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142562",
                        "id": "LEGISCTA000006142562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1988-02-24",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156983",
                        "id": "LEGISCTA000006156983",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-08-08",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173959",
                        "id": "LEGISCTA000006173959",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006787425",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173959",
            "sectionParentTitre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre III : Les entreprises. &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments. &gt; Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006787426",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1976-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 2005-09-19 art. 1 JORF 21 septembre 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878028",
                    "textTitle": "Loi 67-563 1967-07-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000878028",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "67-563",
                    "datePubli": -77932800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000693911",
                    "textTitle": "Loi 85-98 1985-01-25",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000693911",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "85-98",
                    "datePubli": 475545600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787259",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787406",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888849",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787509",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A322-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A322-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019757719",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1226275200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R334-46 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R334-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006818934",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1127260800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R334-48 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R334-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006819023",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1134691200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 776304000000,
                    "dateFin": 1127260800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1127260800000,
                    "dateFin": 1177718400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787427",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1177718400000,
                    "dateFin": 1177977600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1177977600000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027888840",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1415232000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029714718",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1415232000000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A321-2",
                "321-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006787425",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006787425",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes mentionn\u00e9es au I, f de l'article A. 321-1 doivent produire un \u00e9tat descriptif de leurs activit\u00e9s. Elles indiquent notamment : 1. La nature de leurs activit\u00e9s professionnelles actuelles et de celles qu'elles ont exerc\u00e9es pendant les dix ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la demande d'agr\u00e9ment ; 2. Si elles ont fait l'objet, soit de sanctions disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle comp\u00e9tente, soit d'un refus d'inscription sur une liste professionnelle ; 3. Si elles ont fait l'objet d'un licenciement ou d'une mesure \u00e9quivalente pour faute ; 4. Si elles ont exerc\u00e9 des fonctions d'administrateur ou de direction dans des entreprises ayant fait l'objet de mesures de redressement ou de liquidation judiciaires pr\u00e9vues par la loi n\u00b0 85-98 du 25 janvier 1985 ou, dans le r\u00e9gime ant\u00e9rieur, de mesures pr\u00e9vues par la loi n\u00b0 67-563 du 13 juillet 1967 sur le r\u00e8glement judiciaire, la faillite personnelle et les banqueroutes, ou de mesures \u00e9quivalentes \u00e0 l'\u00e9tranger. Les personnes mentionn\u00e9es au I, f de l'article A. 321-1 doivent \u00e9galement produire un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ou administrative comp\u00e9tente d'un Etat membre de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en autre que la France. Lorsque ces personnes ne sont pas des ressortissants d'un Etat membre de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles doivent produire un document \u00e9quivalent ou, \u00e0 d\u00e9faut, une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une juridiction fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle. En outre, si elles ne sont pas de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, ces personnes doivent satisfaire aux dispositions des lois et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la situation et \u00e0 la police des \u00e9trangers.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les personnes mentionn\u00e9es au I, f de l'article A. 321-1 doivent produire un \u00e9tat descriptif de leurs activit\u00e9s. Elles indiquent notamment :<p></p><p></p>   1. La nature de leurs activit\u00e9s professionnelles actuelles et de celles qu'elles ont exerc\u00e9es pendant les dix ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la demande d'agr\u00e9ment ;<p></p><p></p>   2. Si elles ont fait l'objet, soit de sanctions disciplinaires prises par une autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou une organisation professionnelle comp\u00e9tente, soit d'un refus d'inscription sur une liste professionnelle ;<p></p><p></p>   3. Si elles ont fait l'objet d'un licenciement ou d'une mesure \u00e9quivalente pour faute ;<p></p><p></p>   4. Si elles ont exerc\u00e9 des fonctions d'administrateur ou de direction dans des entreprises ayant fait l'objet de mesures de redressement ou de liquidation judiciaires pr\u00e9vues par la loi n\u00b0 85-98 du 25 janvier 1985 ou, dans le r\u00e9gime ant\u00e9rieur, de mesures pr\u00e9vues par la loi n\u00b0 67-563 du 13 juillet 1967 sur le r\u00e8glement judiciaire, la faillite personnelle et les banqueroutes, ou de mesures \u00e9quivalentes \u00e0 l'\u00e9tranger.<p></p><p></p>   Les personnes mentionn\u00e9es au I, f de l'article A. 321-1 doivent \u00e9galement produire un bulletin n\u00b0 3 de leur casier judiciaire datant de moins de trois mois ou un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par une autorit\u00e9 judiciaire ou administrative comp\u00e9tente d'un Etat membre de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en autre que la France. Lorsque ces personnes ne sont pas des ressortissants d'un Etat membre de l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, elles doivent produire un document \u00e9quivalent ou, \u00e0 d\u00e9faut, une d\u00e9claration sous serment ou une d\u00e9claration solennelle faite devant une autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou un notaire, aux termes de laquelle elles affirment ne pas avoir fait, \u00e0 l'\u00e9tranger, l'objet d'une condamnation qui, si elle avait \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e par une juridiction fran\u00e7aise, serait inscrite au bulletin n\u00b0 3 du casier judiciaire. L'autorit\u00e9 comp\u00e9tente ou le notaire d\u00e9livre une attestation faisant foi de ce serment ou de cette d\u00e9claration solennelle. En outre, si elles ne sont pas de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, ces personnes doivent satisfaire aux dispositions des lois et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la situation et \u00e0 la police des \u00e9trangers.<p></p>",
            "num": "A321-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 776304000000,
            "dateFin": 1127260800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107827",
                        "id": "LEGISCTA000006107827",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128179",
                        "id": "LEGISCTA000006128179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142562",
                        "id": "LEGISCTA000006142562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1988-02-24",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156983",
                        "id": "LEGISCTA000006156983",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-08-08",
                        "fin": "2006-01-04",
                        "titre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173845",
                        "id": "LEGISCTA000006173845",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006787425",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173845",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173845",
            "sectionParentTitre": "Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre III : Les entreprises. &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre Ier : Les agr\u00e9ments. &gt; Section I : Agr\u00e9ment administratif des entreprises fran\u00e7aises.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006787425",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1976-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 1994-08-08 art. 5, art. 6 JORF 23 ao\u00fbt 1994",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000878028",
                    "textTitle": "Loi 67-563 1967-07-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000878028",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "67-563",
                    "datePubli": -77932800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000693911",
                    "textTitle": "Loi 85-98 1985-01-25",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000693911",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "85-98",
                    "datePubli": 475545600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787259",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A310-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A310-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787406",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000027888849",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1374969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787482",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A321-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787509",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1177718400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. A322-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A322-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019757719",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1226275200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 776304000000,
                    "dateFin": 1127260800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1127260800000,
                    "dateFin": 1177718400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787427",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1177718400000,
                    "dateFin": 1177977600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006787428",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1177977600000,
                    "dateFin": 1264204800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021948209",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1264204800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027888840",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1415232000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029714718",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1415232000000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A321-2",
                "321-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}