{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030722561",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le proc\u00e8s-verbal d'installation en Andorre des instituteurs et des professeurs des \u00e9coles est sign\u00e9 par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'enseignement.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le proc\u00e8s-verbal d'installation en Andorre des instituteurs et des professeurs des \u00e9coles est sign\u00e9 par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'enseignement.</p>",
            "num": "D911-57",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1434240000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054912",
                        "id": "LEGISCTA000020056282",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020054914",
                        "id": "LEGISCTA000020056280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722405",
                        "id": "LEGISCTA000030722405",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Les personnels des \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722525",
                        "id": "LEGISCTA000030722525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Les personnels des \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais en Principaut\u00e9 d'Andorre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722551",
                        "id": "LEGISCTA000030722551",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030722561",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030722551",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030722551",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Les personnels des \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais en Principaut\u00e9 d'Andorre",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IX : Les personnels de l'\u00e9ducation. &gt; Titre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes &gt; Section 6 : Les personnels des \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Sous-section 2 : Les personnels des \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais en Principaut\u00e9 d'Andorre",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030722561",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030720778",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-10",
                    "dateDebutCible": "2015-06-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030720778",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-10",
                    "dateDebutCible": "2015-06-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000562655",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-751 du 14 ao\u00fbt 1996 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006406250",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030722561",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1434240000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D911-57",
                "911-57"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}