{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006393905",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des dispositions du quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article 121-3 du code p\u00e9nal, le pr\u00e9sident du conseil territorial ou un conseiller territorial le suppl\u00e9ant ou ayant re\u00e7u une d\u00e9l\u00e9gation ne peut \u00eatre condamn\u00e9 sur le fondement du troisi\u00e8me alin\u00e9a de ce m\u00eame article pour des faits non intentionnels commis dans l'exercice de ses fonctions que s'il est \u00e9tabli qu'il n'a pas accompli les diligences normales compte tenu de ses comp\u00e9tences, du pouvoir et des moyens dont il disposait ainsi que des difficult\u00e9s propres aux missions que la loi lui confie.",
            "texteHtml": "<p></p>Sous r\u00e9serve des dispositions du quatri\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417206&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code p\u00e9nal - art. 121-3 (V)'>l'article 121-3</a> du code p\u00e9nal, le pr\u00e9sident du conseil territorial ou un conseiller territorial le suppl\u00e9ant ou ayant re\u00e7u une d\u00e9l\u00e9gation ne peut \u00eatre condamn\u00e9 sur le fondement du troisi\u00e8me alin\u00e9a de ce m\u00eame article pour des faits non intentionnels commis dans l'exercice de ses fonctions que s'il est \u00e9tabli qu'il n'a pas accompli les diligences normales compte tenu de ses comp\u00e9tences, du pouvoir et des moyens dont il disposait ainsi que des difficult\u00e9s propres aux missions que la loi lui confie.<p></p><p></p>",
            "num": "L6224-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1172102400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SIXI\u00c8ME PARTIE : COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 74 DE LA CONSTITUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116638",
                        "id": "LEGISCTA000006116638",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : SAINT-BARTH\u00c9LEMY",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135517",
                        "id": "LEGISCTA000006135517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LES INSTITUTIONS DE LA COLLECTIVIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149331",
                        "id": "LEGISCTA000006149331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE IV : Conditions d'exercice des mandats",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164805",
                        "id": "LEGISCTA000006164805",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Responsabilit\u00e9 et protection des \u00e9lus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181281",
                        "id": "LEGISCTA000006181281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006393905",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181281",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006181281",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Responsabilit\u00e9 et protection des \u00e9lus",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; SIXI\u00c8ME PARTIE : COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 74 DE LA CONSTITUTION &gt; LIVRE II : SAINT-BARTH\u00c9LEMY &gt; TITRE II : LES INSTITUTIONS DE LA COLLECTIVIT\u00c9 &gt; CHAPITRE IV : Conditions d'exercice des mandats &gt; Section 3 : Responsabilit\u00e9 et protection des \u00e9lus",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006393905",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000641099",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02007-224 du 21 f\u00e9vrier 2007 - art. 1 () JORF 22 f\u00e9vrier 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006399961",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2007-02-22",
                    "dateSignaTexte": "2007-02-21",
                    "dateDebutCible": "2007-02-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 121-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "121-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417206",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006393905",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1172102400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6224-7",
                "6224-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}