{
    "cid": "LEGIARTI000024886238",
    "num": "R8272-9",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Huiti\u00e8me partie : Contr\u00f4le de l'application de la l\u00e9gislation du travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500404",
                        "id": "LEGISCTA000018520918",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre le travail ill\u00e9gal ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500584",
                        "id": "LEGISCTA000018520738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Contr\u00f4le du travail ill\u00e9gal ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500798",
                        "id": "LEGISCTA000018520524",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500806",
                        "id": "LEGISCTA000018520516",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives \u00e0 la fermeture administrative et \u00e0 l'exclusion des contrats administratifs mentionn\u00e9s aux articles L. 551-1 et L. 551-5 du code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886228",
                        "id": "LEGISCTA000024886228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-02",
                        "fin": "2019-06-06",
                        "titre": "Sous-section 2 : Fermeture administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886234",
                        "id": "LEGISCTA000024886234",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-06-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Fermeture administrative et arr\u00eat d'activit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886234",
                        "id": "LEGISCTA000038623458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000038623445",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8272-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L8272-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196274",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599856816731,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R8272-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R8272-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000038623452",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599856816731,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559779200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038550042",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-555 du 4 juin 2019 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000038569432",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-06-05",
                    "dateSignaTexte": "2019-06-04",
                    "dateDebutCible": "2019-06-06"
                }
            ],
            "num": "R8272-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque l'activit\u00e9 de l'employeur mis en cause s'exerce dans un lieu temporaire de travail ou dans un \u00e9tablissement ne relevant pas de son entreprise, le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel se trouve l'\u00e9tablissement mis en cause, ou, \u00e0 Paris et sur les emprises des a\u00e9rodromes de Paris-Charles de Gaulle, Paris-Le Bourget et Paris-Orly, le pr\u00e9fet de police, peut infliger la sanction pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 8272-2 en d\u00e9cidant la fermeture de l'\u00e9tablissement employeur dans les m\u00eames conditions qu'\u00e0 l'article R. 8272-8 ou l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise sur les lieux du chantier ou sur le site dans lesquels a \u00e9t\u00e9 commis l'infraction ou le manquement. Dans le cas mentionn\u00e9 au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 8272-2, le pr\u00e9fet peut d\u00e9cider de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 sur un autre site o\u00f9 intervient l'entreprise. Dans ce cas, le pr\u00e9fet d\u00e9termine la dur\u00e9e de fermeture ou de cessation de l'activit\u00e9 en tenant compte de la gravit\u00e9 de l'infraction ou du manquement constat\u00e9 et du nombre de salari\u00e9s qui sont employ\u00e9s sur cet autre site. Lorsque l'autre site sur lequel l'entreprise exerce son activit\u00e9 est situ\u00e9 dans un d\u00e9partement distinct de celui o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 l'infraction ou le manquement, le pr\u00e9fet de ce d\u00e9partement en informe le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel est situ\u00e9 l'autre site et lui communique les documents relatifs au constat de l'infraction ou du manquement, afin qu'il d\u00e9cide, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise sur le site se trouvant dans son d\u00e9partement. Lorsque le site concern\u00e9 est un chantier de b\u00e2timent ou de travaux publics, la d\u00e9cision d'arr\u00eat temporaire est prononc\u00e9e apr\u00e8s information du ma\u00eetre d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, du responsable du chantier ou du site concern\u00e9 par l'arr\u00eat de l'activit\u00e9. Celui-ci prend les mesures permettant de pr\u00e9venir tout risque pour la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs pr\u00e9sents sur le site concern\u00e9 ainsi que des usagers ou des tiers, qui r\u00e9sulterait de l'arr\u00eat temporaire de l'activit\u00e9 de l'entreprise sanctionn\u00e9e. La d\u00e9cision du pr\u00e9fet est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du public par voie d'affichage sur les lieux du chantier ou du site concern\u00e9 par l'arr\u00eat de l'activit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Lorsque l'activit\u00e9 de l'employeur mis en cause s'exerce dans un lieu temporaire de travail ou dans un \u00e9tablissement ne relevant pas de son entreprise, le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel se trouve l'\u00e9tablissement mis en cause, ou, \u00e0 Paris et sur les emprises des a\u00e9rodromes de Paris-Charles de Gaulle, Paris-Le Bourget et Paris-Orly, le pr\u00e9fet de police, peut infliger la sanction pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000024196274'>L. 8272-2 </a>en d\u00e9cidant la fermeture de l'\u00e9tablissement employeur dans les m\u00eames conditions qu'\u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000038623452' title='Code du travail - art. R8272-8 (V)'>R. 8272-8</a> ou l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise sur les lieux du chantier ou sur le site dans lesquels a \u00e9t\u00e9 commis l'infraction ou le manquement.</p><p>Dans le cas mentionn\u00e9 au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 8272-2, le pr\u00e9fet peut d\u00e9cider de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 sur un autre site o\u00f9 intervient l'entreprise. Dans ce cas, le pr\u00e9fet d\u00e9termine la dur\u00e9e de fermeture ou de cessation de l'activit\u00e9 en tenant compte de la gravit\u00e9 de l'infraction ou du manquement constat\u00e9 et du nombre de salari\u00e9s qui sont employ\u00e9s sur cet autre site. Lorsque l'autre site sur lequel l'entreprise exerce son activit\u00e9 est situ\u00e9 dans un d\u00e9partement distinct de celui o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 l'infraction ou le manquement, le pr\u00e9fet de ce d\u00e9partement en informe le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel est situ\u00e9 l'autre site et lui communique les documents relatifs au constat de l'infraction ou du manquement, afin qu'il d\u00e9cide, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise sur le site se trouvant dans son d\u00e9partement.</p><p>Lorsque le site concern\u00e9 est un chantier de b\u00e2timent ou de travaux publics, la d\u00e9cision d'arr\u00eat temporaire est prononc\u00e9e apr\u00e8s information du ma\u00eetre d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, du responsable du chantier ou du site concern\u00e9 par l'arr\u00eat de l'activit\u00e9. Celui-ci prend les mesures permettant de pr\u00e9venir tout risque pour la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs pr\u00e9sents sur le site concern\u00e9 ainsi que des usagers ou des tiers, qui r\u00e9sulterait de l'arr\u00eat temporaire de l'activit\u00e9 de l'entreprise sanctionn\u00e9e.</p><p>La d\u00e9cision du pr\u00e9fet est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du public par voie d'affichage sur les lieux du chantier ou du site concern\u00e9 par l'arr\u00eat de l'activit\u00e9.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-06-06T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Huiti\u00e8me partie : Contr\u00f4le de l'application de la l\u00e9gislation du travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500404",
                        "id": "LEGISCTA000018520918",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre le travail ill\u00e9gal ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500584",
                        "id": "LEGISCTA000018520738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Contr\u00f4le du travail ill\u00e9gal ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500798",
                        "id": "LEGISCTA000018520524",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500806",
                        "id": "LEGISCTA000018520516",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives \u00e0 la fermeture administrative et \u00e0 l'exclusion des contrats administratifs mentionn\u00e9s aux articles L. 551-1 et L. 551-5 du code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886228",
                        "id": "LEGISCTA000024886228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-02",
                        "fin": "2019-06-06",
                        "titre": "Sous-section 2 : Fermeture administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886234",
                        "id": "LEGISCTA000024886234",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-06-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Fermeture administrative et arr\u00eat d'activit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886234",
                        "id": "LEGISCTA000038623458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000037163972",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8272-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L8272-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196274",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599833113460,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R8272-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R8272-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000024886236",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599833113460,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559779200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037160313",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-583 du 6 juillet 2018 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000037162134",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-07-07",
                    "dateSignaTexte": "2018-07-06",
                    "dateDebutCible": "2018-07-08"
                }
            ],
            "num": "R8272-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque l'activit\u00e9 de l'employeur mis en cause s'exerce dans un lieu temporaire de travail ou dans un \u00e9tablissement ne relevant pas de son entreprise, le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel se trouve l'\u00e9tablissement mis en cause, ou, \u00e0 Paris et sur les emprises des a\u00e9rodromes de Paris-Charles de Gaulle, Paris-Le Bourget et Paris-Orly, le pr\u00e9fet de police, peut infliger la sanction pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 8272-2 en d\u00e9cidant la fermeture de l'\u00e9tablissement employeur dans les m\u00eames conditions qu'\u00e0 l'article R. 8272-8 . Pour l'application du quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 8272-2, l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise est d\u00e9cid\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 le manquement ou l'infraction, ou, \u00e0 Paris et sur les emprises des a\u00e9rodromes de Paris-Charles de Gaulle, Paris-Le Bourget et Paris-Orly, par le pr\u00e9fet de police. Dans le cas mentionn\u00e9 au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 8272-2, le pr\u00e9fet peut d\u00e9cider de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 sur un autre site de l'entreprise o\u00f9 un chantier est en cours. Dans ce cas, le pr\u00e9fet d\u00e9termine la dur\u00e9e de fermeture en tenant compte de la gravit\u00e9 de l'infraction ou du manquement constat\u00e9 et du nombre de salari\u00e9s qui sont employ\u00e9s sur cet autre site. Lorsque l'autre site sur lequel l'entreprise exerce son activit\u00e9 est situ\u00e9 dans un d\u00e9partement distinct de celui o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 l'infraction ou le manquement, le pr\u00e9fet de ce d\u00e9partement en informe le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel est situ\u00e9 l'autre chantier et lui communique les documents relatifs au constat de l'infraction ou du manquement, afin qu'il d\u00e9cide, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 du site situ\u00e9 dans son d\u00e9partement. La d\u00e9cision d'arr\u00eat temporaire est prononc\u00e9e apr\u00e8s avis du ma\u00eetre d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, du responsable du chantier. Celui-ci prend les mesures permettant de pr\u00e9venir tout risque pour la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs pr\u00e9sents sur le site concern\u00e9 ainsi que des usagers ou des tiers, qui r\u00e9sulterait de l'arr\u00eat temporaire de l'activit\u00e9 de l'entreprise sanctionn\u00e9e. La d\u00e9cision du pr\u00e9fet est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du public par voie d'affichage sur les lieux du chantier.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque l'activit\u00e9 de l'employeur mis en cause s'exerce dans un lieu temporaire de travail ou dans un \u00e9tablissement ne relevant pas de son entreprise, le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel se trouve l'\u00e9tablissement mis en cause, ou, \u00e0 Paris et sur les emprises des a\u00e9rodromes de Paris-Charles de Gaulle, Paris-Le Bourget et Paris-Orly, le pr\u00e9fet de police, peut infliger la sanction pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000024196274'>L. 8272-2 </a>en d\u00e9cidant la fermeture de l'\u00e9tablissement employeur dans les m\u00eames conditions qu'\u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000024886236'>R. 8272-8</a>.</p><p>Pour l'application du quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 8272-2, l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise est d\u00e9cid\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 le manquement ou l'infraction, ou, \u00e0 Paris et sur les emprises des a\u00e9rodromes de Paris-Charles de Gaulle, Paris-Le Bourget et Paris-Orly, par le pr\u00e9fet de police.</p><p>Dans le cas mentionn\u00e9 au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 8272-2, le pr\u00e9fet peut d\u00e9cider de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 sur un autre site de l'entreprise o\u00f9 un chantier est en cours. Dans ce cas, le pr\u00e9fet d\u00e9termine la dur\u00e9e de fermeture en tenant compte de la gravit\u00e9 de l'infraction ou du manquement constat\u00e9 et du nombre de salari\u00e9s qui sont employ\u00e9s sur cet autre site. Lorsque l'autre site sur lequel l'entreprise exerce son activit\u00e9 est situ\u00e9 dans un d\u00e9partement distinct de celui o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 l'infraction ou le manquement, le pr\u00e9fet de ce d\u00e9partement en informe le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel est situ\u00e9 l'autre chantier et lui communique les documents relatifs au constat de l'infraction ou du manquement, afin qu'il d\u00e9cide, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 du site situ\u00e9 dans son d\u00e9partement.</p><p>La d\u00e9cision d'arr\u00eat temporaire est prononc\u00e9e apr\u00e8s avis du ma\u00eetre d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, du responsable du chantier. Celui-ci prend les mesures permettant de pr\u00e9venir tout risque pour la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs pr\u00e9sents sur le site concern\u00e9 ainsi que des usagers ou des tiers, qui r\u00e9sulterait de l'arr\u00eat temporaire de l'activit\u00e9 de l'entreprise sanctionn\u00e9e.</p><p>La d\u00e9cision du pr\u00e9fet est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du public par voie d'affichage sur les lieux du chantier.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-07-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-06-06T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Huiti\u00e8me partie : Contr\u00f4le de l'application de la l\u00e9gislation du travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500404",
                        "id": "LEGISCTA000018520918",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre le travail ill\u00e9gal ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500584",
                        "id": "LEGISCTA000018520738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Contr\u00f4le du travail ill\u00e9gal ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500798",
                        "id": "LEGISCTA000018520524",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500806",
                        "id": "LEGISCTA000018520516",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives \u00e0 la fermeture administrative et \u00e0 l'exclusion des contrats administratifs mentionn\u00e9s aux articles L. 551-1 et L. 551-5 du code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886228",
                        "id": "LEGISCTA000024886228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-02",
                        "fin": "2019-06-06",
                        "titre": "Sous-section 2 : Fermeture administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886234",
                        "id": "LEGISCTA000024886234",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-06-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Fermeture administrative et arr\u00eat d'activit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886234",
                        "id": "LEGISCTA000038623458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000034651925",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8272-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L8272-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196274",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599835950329,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R8272-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R8272-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000024886236",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599835950329,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559779200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034603415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-825 du 5 mai 2017 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000034618693",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-05",
                    "dateDebutCible": "2017-07-01"
                }
            ],
            "num": "R8272-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque l'activit\u00e9 de l'employeur mis en cause s'exerce dans un lieu temporaire de travail ou dans un \u00e9tablissement ne relevant pas de son entreprise, le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel se trouve l'\u00e9tablissement mis en cause, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, peut infliger la sanction pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 8272-2 en d\u00e9cidant la fermeture de l'\u00e9tablissement employeur dans les m\u00eames conditions qu'\u00e0 l'article R. 8272-8 . Pour l'application du quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 8272-2, l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise est d\u00e9cid\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 le manquement ou l'infraction, ou, \u00e0 Paris, par le pr\u00e9fet de police. Dans le cas mentionn\u00e9 au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 8272-2, le pr\u00e9fet peut d\u00e9cider de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 sur un autre site de l'entreprise o\u00f9 un chantier est en cours. Dans ce cas, le pr\u00e9fet d\u00e9termine la dur\u00e9e de fermeture en tenant compte de la gravit\u00e9 de l'infraction ou du manquement constat\u00e9 et du nombre de salari\u00e9s qui sont employ\u00e9s sur cet autre site. Lorsque l'autre site sur lequel l'entreprise exerce son activit\u00e9 est situ\u00e9 dans un d\u00e9partement distinct de celui o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 l'infraction ou le manquement, le pr\u00e9fet de ce d\u00e9partement en informe le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel est situ\u00e9 l'autre chantier et lui communique les documents relatifs au constat de l'infraction ou du manquement, afin qu'il d\u00e9cide, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 du site situ\u00e9 dans son d\u00e9partement. La d\u00e9cision d'arr\u00eat temporaire est prononc\u00e9e apr\u00e8s avis du ma\u00eetre d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, du responsable du chantier. Celui-ci prend les mesures permettant de pr\u00e9venir tout risque pour la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs pr\u00e9sents sur le site concern\u00e9 ainsi que des usagers ou des tiers, qui r\u00e9sulterait de l'arr\u00eat temporaire de l'activit\u00e9 de l'entreprise sanctionn\u00e9e. La d\u00e9cision du pr\u00e9fet est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du public par voie d'affichage sur les lieux du chantier.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque l'activit\u00e9 de l'employeur mis en cause s'exerce dans un lieu temporaire de travail ou dans un \u00e9tablissement ne relevant pas de son entreprise, le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel se trouve l'\u00e9tablissement mis en cause, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, peut infliger la sanction pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000024196274' title='Code du travail - art. L8272-2 (V)'>L. 8272-2 </a>en d\u00e9cidant la fermeture de l'\u00e9tablissement employeur dans les m\u00eames conditions qu'\u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000024886236' title='Code du travail - art. R8272-8 (V)'>R. 8272-8</a>. </p><p>Pour l'application du quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 8272-2, l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise est d\u00e9cid\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 le manquement ou l'infraction, ou, \u00e0 Paris, par le pr\u00e9fet de police. <br/><br/>Dans le cas mentionn\u00e9 au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 8272-2, le pr\u00e9fet peut d\u00e9cider de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 sur un autre site de l'entreprise o\u00f9 un chantier est en cours. Dans ce cas, le pr\u00e9fet d\u00e9termine la dur\u00e9e de fermeture en tenant compte de la gravit\u00e9 de l'infraction ou du manquement constat\u00e9 et du nombre de salari\u00e9s qui sont employ\u00e9s sur cet autre site. Lorsque l'autre site sur lequel l'entreprise exerce son activit\u00e9 est situ\u00e9 dans un d\u00e9partement distinct de celui o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 l'infraction ou le manquement, le pr\u00e9fet de ce d\u00e9partement en informe le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans lequel est situ\u00e9 l'autre chantier et lui communique les documents relatifs au constat de l'infraction ou du manquement, afin qu'il d\u00e9cide, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 du site situ\u00e9 dans son d\u00e9partement. <br/><br/>La d\u00e9cision d'arr\u00eat temporaire est prononc\u00e9e apr\u00e8s avis du ma\u00eetre d'ouvrage, ou \u00e0 d\u00e9faut, du responsable du chantier. Celui-ci prend les mesures permettant de pr\u00e9venir tout risque pour la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs pr\u00e9sents sur le site concern\u00e9 ainsi que des usagers ou des tiers, qui r\u00e9sulterait de l'arr\u00eat temporaire de l'activit\u00e9 de l'entreprise sanctionn\u00e9e. </p><p>La d\u00e9cision du pr\u00e9fet est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du public par voie d'affichage sur les lieux du chantier.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-07-08T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Huiti\u00e8me partie : Contr\u00f4le de l'application de la l\u00e9gislation du travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500404",
                        "id": "LEGISCTA000018520918",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre le travail ill\u00e9gal ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500584",
                        "id": "LEGISCTA000018520738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Contr\u00f4le du travail ill\u00e9gal ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500798",
                        "id": "LEGISCTA000018520524",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Sanctions administratives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500806",
                        "id": "LEGISCTA000018520516",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives \u00e0 la fermeture administrative et \u00e0 l'exclusion des contrats administratifs mentionn\u00e9s aux articles L. 551-1 et L. 551-5 du code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886228",
                        "id": "LEGISCTA000024886228",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-12-02",
                        "fin": "2019-06-06",
                        "titre": "Sous-section 2 : Fermeture administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886234",
                        "id": "LEGISCTA000024886234",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-06-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Fermeture administrative et arr\u00eat d'activit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024886234",
                        "id": "LEGISCTA000038623458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000024886238",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8272-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L8272-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024196274",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599844406691,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R8272-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R8272-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000024886236",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599844406691,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559779200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024881074",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1693\n du 30 novembre 2011 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024883721",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-12-01",
                    "dateSignaTexte": "2011-11-30",
                    "dateDebutCible": "2011-12-02"
                }
            ],
            "num": "R8272-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque l'activit\u00e9 de l'employeur mis en cause s'exerce dans un lieu temporaire de travail ou dans un \u00e9tablissement ne relevant pas de son entreprise, le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel se trouve l'\u00e9tablissement mis en cause, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, peut infliger la sanction pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 8272-2 en d\u00e9cidant la fermeture de l'\u00e9tablissement employeur dans les m\u00eames conditions qu'\u00e0 l'article R. 8272-8 . Pour les chantiers du b\u00e2timent ou de travaux publics, la fermeture administrative, d\u00e9cid\u00e9e par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e l'infraction, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, prend la forme d'un arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise sur le site concern\u00e9, apr\u00e8s avis du ma\u00eetre d'ouvrage le cas \u00e9ch\u00e9ant ou, \u00e0 d\u00e9faut, du responsable du chantier. Celui-ci prend les mesures permettant de pr\u00e9venir tout risque pour la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs pr\u00e9sents sur le site concern\u00e9 ainsi que des usagers ou des tiers, qui r\u00e9sulterait de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise mise en cause. La d\u00e9cision du pr\u00e9fet est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du public par voie d'affichage sur les lieux du chantier.",
            "texteHtml": "Lorsque l'activit\u00e9 de l'employeur mis en cause s'exerce dans un lieu temporaire de travail ou dans un \u00e9tablissement ne relevant pas de son entreprise, le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel se trouve l'\u00e9tablissement mis en cause, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, peut infliger la sanction pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000024196274' title='Code du travail - art. L8272-2 (V)'>L. 8272-2 </a>en d\u00e9cidant la fermeture de l'\u00e9tablissement employeur dans les m\u00eames conditions qu'\u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000024886236' title='Code du travail - art. R8272-8 (V)'>R. 8272-8</a>. <br/><br/>Pour les chantiers du b\u00e2timent ou de travaux publics, la fermeture administrative, d\u00e9cid\u00e9e par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement dans le ressort duquel a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e l'infraction, ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police, prend la forme d'un arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise sur le site concern\u00e9, apr\u00e8s avis du ma\u00eetre d'ouvrage le cas \u00e9ch\u00e9ant ou, \u00e0 d\u00e9faut, du responsable du chantier. Celui-ci prend les mesures permettant de pr\u00e9venir tout risque pour la sant\u00e9 ou la s\u00e9curit\u00e9 des travailleurs pr\u00e9sents sur le site concern\u00e9 ainsi que des usagers ou des tiers, qui r\u00e9sulterait de l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 de l'entreprise mise en cause. <br/><br/>La d\u00e9cision du pr\u00e9fet est port\u00e9e \u00e0 la connaissance du public par voie d'affichage sur les lieux du chantier.<br/>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2011-12-02T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2017-07-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}