{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006750910",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque la personne ou l'un des conjoints ou concubins cesse toute activit\u00e9 professionnelle et est admis au b\u00e9n\u00e9fice d'une pension de retraite ou d'invalidit\u00e9 ou d'une rente d'accident du travail ou se voit reconna\u00eetre un droit \u00e0 prestation en application des dispositions du titre II du livre VIII du pr\u00e9sent code, il est proc\u00e9d\u00e9, \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenu le changement de situation, \u00e0 un abattement de 30 % sur les revenus d'activit\u00e9 professionnelle et les indemnit\u00e9s de ch\u00f4mage per\u00e7us par l'int\u00e9ress\u00e9 au cours de l'ann\u00e9e civile de r\u00e9f\u00e9rence. Cette mesure est applicable jusqu'\u00e0 la fin de la p\u00e9riode de paiement en cours et, \u00e9ventuellement, jusqu'\u00e0 la fin de la p\u00e9riode suivante si le changement de situation se situe au cours du second semestre d'une p\u00e9riode.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque la personne ou l'un des conjoints ou concubins cesse toute activit\u00e9 professionnelle et est admis au b\u00e9n\u00e9fice d'une pension de retraite ou d'invalidit\u00e9 ou d'une rente d'accident du travail ou se voit reconna\u00eetre un droit \u00e0 prestation en application des dispositions du titre II du livre VIII du pr\u00e9sent code, il est proc\u00e9d\u00e9, \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel est intervenu le changement de situation, \u00e0 un abattement de 30 % sur les revenus d'activit\u00e9 professionnelle et les indemnit\u00e9s de ch\u00f4mage per\u00e7us par l'int\u00e9ress\u00e9 au cours de l'ann\u00e9e civile de r\u00e9f\u00e9rence.<p></p><p></p>   Cette mesure est applicable jusqu'\u00e0 la fin de la p\u00e9riode de paiement en cours et, \u00e9ventuellement, jusqu'\u00e0 la fin de la p\u00e9riode suivante si le changement de situation se situe au cours du second semestre d'une p\u00e9riode. <p></p>",
            "num": "R532-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1072915200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126964",
                        "id": "LEGISCTA000006126964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142001",
                        "id": "LEGISCTA000006142001",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions relatives aux ressources.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156805",
                        "id": "LEGISCTA000006156805",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006750908",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156805",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156805",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Dispositions relatives aux ressources.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 2 : Dispositions relatives aux ressources.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006750910",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000248223",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-1393 du 31 d\u00e9cembre 2003 - art. 2 () JORF 1er janvier 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006227363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2003-12-31",
                    "dateDebutCible": "2004-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000782859",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2002 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027071531",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1361059200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000782859",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2002 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000027071522",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1361059200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027068568",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2013 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031888528",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1360972800000,
                    "dateDebut": 1453507200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R821-4-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R821-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046832999",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000700679",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-566 1985-05-31 art. 3 II",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000700679",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-12 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750856",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-12 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750858",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006750908",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 543974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006750909",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 543974400000,
                    "dateFin": 778464000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006750910",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R532-5",
                "532-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006750909",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006750909",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'allocation parentale d'\u00e9ducation \u00e0 mi-taux est servie \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel l'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel a \u00e9t\u00e9 reprise ou la formation professionnelle r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e a \u00e9t\u00e9 commenc\u00e9e     .",
            "texteHtml": "<p></p>L'allocation parentale d'\u00e9ducation \u00e0 mi-taux est servie \u00e0 compter du premier jour du mois civil au cours duquel l'activit\u00e9 \u00e0 temps partiel a \u00e9t\u00e9 reprise ou la formation professionnelle r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e a \u00e9t\u00e9 commenc\u00e9e     .<p></p><p></p>",
            "num": "R532-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 543974400000,
            "dateFin": 778464000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126964",
                        "id": "LEGISCTA000006126964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "1995-02-18",
                        "titre": "Titre 3 : Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141925",
                        "id": "LEGISCTA000006141925",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-03-29",
                        "fin": "1995-02-18",
                        "titre": "Chapitre 2 : Allocation parentale d'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156686",
                        "id": "LEGISCTA000006156686",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006750908",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156686",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156686",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Allocation parentale d'\u00e9ducation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre 3 : Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance &gt; Chapitre 2 : Allocation parentale d'\u00e9ducation.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006750909",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699979",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b087-206 du 27 mars 1987 - art. 8 () JORF 29 mars 1987",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006272421",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1987-03-29",
                    "dateSignaTexte": "1987-03-27",
                    "dateDebutCible": "1987-03-29"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000164333",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-755 du 1 septembre 1994 - art. 5 () JORF 2 septembre 1994",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006777649",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1994-09-02",
                    "dateSignaTexte": "1994-09-01",
                    "dateDebutCible": "1994-09-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000782859",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2002 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027071531",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1361059200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000782859",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2002 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000027071522",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1361059200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027068568",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2013 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031888528",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1360972800000,
                    "dateDebut": 1453507200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R821-4-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R821-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046832999",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000700679",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-566 1985-05-31 art. 3 II",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000700679",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-12 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750856",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-12 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750858",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006750908",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 543974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006750909",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 543974400000,
                    "dateFin": 778464000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006750910",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R532-5",
                "532-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006750908",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006750908",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour les personnes mentionn\u00e9es au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 532-3, l'allocation parentale d'\u00e9ducation est due \u00e0 plein taux en cas de cessation totale d'activit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>      Pour les personnes mentionn\u00e9es au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 532-3, l'allocation parentale d'\u00e9ducation est due \u00e0 plein taux en cas de cessation totale d'activit\u00e9. </p><p></p><p></p>",
            "num": "R532-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 543974400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "LIVRE V : PRESTATIONS FAMILIALES ET PRESTATIONS ASSIMILEES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126966",
                        "id": "LEGISCTA000006126966",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-12-13",
                        "titre": "TITRE III : Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141934",
                        "id": "LEGISCTA000006141934",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1987-03-29",
                        "titre": "Chapitre 2 : Allocation parentale d'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156704",
                        "id": "LEGISCTA000006156704",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006750908",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156704",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156704",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Allocation parentale d'\u00e9ducation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; LIVRE V : PRESTATIONS FAMILIALES ET PRESTATIONS ASSIMILEES &gt; TITRE III : Prestations li\u00e9es \u00e0 la naissance",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006750908",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000782859",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2002 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027071531",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1361059200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000782859",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2002 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000027071522",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1041120000000,
                    "dateDebut": 1361059200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027068568",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 f\u00e9vrier 2013 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031888528",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1360972800000,
                    "dateDebut": 1453507200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R532-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R532-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750894",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R821-4-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R821-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046832999",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000700679",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-566 1985-05-31 art. 3 II",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000700679",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-12 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750856",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R531-12 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R531-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750858",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006750908",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 543974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006750909",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 543974400000,
                    "dateFin": 778464000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006750910",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R532-5",
                "532-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}