{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036416158",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'il est envisag\u00e9 de refuser l'agr\u00e9ment, les motifs en sont notifi\u00e9s au demandeur. Le demandeur dispose d'un d\u00e9lai de trente jours \u00e0 compter de la communication de ces motifs pour faire valoir ses observations \u00e9crites ou orales. Il est ensuite statu\u00e9 d\u00e9finitivement sur la demande.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'il est envisag\u00e9 de refuser l'agr\u00e9ment, les motifs en sont notifi\u00e9s au demandeur. Le demandeur dispose d'un d\u00e9lai de trente jours \u00e0 compter de la communication de ces motifs pour faire valoir ses observations \u00e9crites ou orales.<br/><br/>\n Il est ensuite statu\u00e9 d\u00e9finitivement sur la demande.<br/><br/></p>",
            "num": "202 H",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084153",
                        "id": "LEGISCTA000006084153",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Imp\u00f4ts d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114389",
                        "id": "LEGISCTA000006114389",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Taxes sur le chiffre d'affaires et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133666",
                        "id": "LEGISCTA000006133666",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Taxe sur la valeur ajout\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146666",
                        "id": "LEGISCTA000006146666",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Champ d'application",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162001",
                        "id": "LEGISCTA000006162001",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-09-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "III : Exon\u00e9rations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179222",
                        "id": "LEGISCTA000006179222",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "2 : Agr\u00e9ment relatif \u00e0 l'activit\u00e9 d'op\u00e9rateur de d\u00e9taxe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036415900",
                        "id": "LEGISCTA000036415906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "\r\nB : Certification, audit et d\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036416122",
                        "id": "LEGISCTA000036416152",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069569",
                        "id": "LEGITEXT000006069569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036416126",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036416122",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036416152",
            "sectionParentTitre": "\r\nB : Certification, audit et d\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Premi\u00e8re partie : Imp\u00f4ts d'Etat &gt; Titre II : Taxes sur le chiffre d'affaires et taxes assimil\u00e9es &gt; Chapitre premier : Taxe sur la valeur ajout\u00e9e &gt; Section I : Champ d'application &gt; III : Exon\u00e9rations &gt; 2 : Agr\u00e9ment relatif \u00e0 l'activit\u00e9 d'op\u00e9rateur de d\u00e9taxe &gt; \r\nB : Certification, audit et d\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036416158",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069569",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II, CGIANII.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -72403200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069569",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036337539",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1825 du 28 d\u00e9cembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036410722",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-28",
                    "dateDebutCible": "2017-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036512721",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 janvier 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036512739",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516320000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036416158",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "202 H",
                "202"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}