{
    "cid": "LEGIARTI000006752546",
    "num": "R742-30",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126970",
                        "id": "LEGISCTA000006126970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Assurance personnelle - Assurance volontaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141950",
                        "id": "LEGISCTA000006141950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Assurance volontaire vieillesse et assurance volontaire invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156754",
                        "id": "LEGISCTA000006156754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions concernant le r\u00e9gime des salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173581",
                        "id": "LEGISCTA000006173581",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Personnes de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise exer\u00e7ant ou ayant exerc\u00e9 une activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e ou assimil\u00e9e hors du territoire fran\u00e7ais.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186640",
                        "id": "LEGISCTA000006186640",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Personnes exer\u00e7ant ou ayant exerc\u00e9 une activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e ou assimil\u00e9e hors du territoire fran\u00e7ais",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186640",
                        "id": "LEGISCTA000023416506",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000023416503",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R753-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R753-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031828320",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675138150,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682675",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b045-0179 du 29 d\u00e9cembre 1945 - art. 105-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "105-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760719",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682675",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b045-0179 du 29 d\u00e9cembre 1945 - art. 105-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "105-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760719",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023336674",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1776 du 31 d\u00e9cembre 2010 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023388442",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-01-01",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-31",
                    "dateDebutCible": "2011-01-02"
                }
            ],
            "num": "R742-30",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les dispositions de la sous-section 2 de la pr\u00e9sente section sont applicables, dans les conditions fix\u00e9es ci-apr\u00e8s, aux personnes exer\u00e7ant ou ayant exerc\u00e9 une activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e ou assimil\u00e9e hors du territoire fran\u00e7ais et ayant \u00e9t\u00e9 \u00e0 la charge, \u00e0 quelque titre que ce soit, d'un r\u00e9gime obligatoire fran\u00e7ais d'assurance maladie pendant une dur\u00e9e de cinq ans. Ces dispositions sont \u00e9galement applicables aux veuves de salari\u00e9s ou assimil\u00e9s dont le conjoint aurait rempli les conditions fix\u00e9es par la pr\u00e9sente sous-section.",
            "texteHtml": "<p>Les dispositions de la sous-section 2 de la pr\u00e9sente section sont applicables, dans les conditions fix\u00e9es ci-apr\u00e8s, aux personnes exer\u00e7ant ou ayant exerc\u00e9 une activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e ou assimil\u00e9e hors du territoire fran\u00e7ais et ayant \u00e9t\u00e9 \u00e0 la charge, \u00e0 quelque titre que ce soit, d'un r\u00e9gime obligatoire fran\u00e7ais d'assurance maladie pendant une dur\u00e9e de cinq ans. </p><p></p><p>Ces dispositions sont \u00e9galement applicables aux veuves de salari\u00e9s ou assimil\u00e9s dont le conjoint aurait rempli les conditions fix\u00e9es par la pr\u00e9sente sous-section. </p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2011-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126970",
                        "id": "LEGISCTA000006126970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Assurance personnelle - Assurance volontaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141950",
                        "id": "LEGISCTA000006141950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Assurance volontaire vieillesse et assurance volontaire invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156754",
                        "id": "LEGISCTA000006156754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions concernant le r\u00e9gime des salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173581",
                        "id": "LEGISCTA000006173581",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Personnes de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise exer\u00e7ant ou ayant exerc\u00e9 une activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e ou assimil\u00e9e hors du territoire fran\u00e7ais.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186640",
                        "id": "LEGISCTA000006186640",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Personnes exer\u00e7ant ou ayant exerc\u00e9 une activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e ou assimil\u00e9e hors du territoire fran\u00e7ais",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186640",
                        "id": "LEGISCTA000023416506",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006752546",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R753-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R753-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031828320",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622673623534,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682675",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b045-0179 du 29 d\u00e9cembre 1945 - art. 105-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "105-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760719",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682675",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b045-0179 du 29 d\u00e9cembre 1945 - art. 105-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "105-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006760719",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R742-30",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les dispositions de la sous-section 2 de la pr\u00e9sente section sont applicables, dans les conditions fix\u00e9es ci-apr\u00e8s, aux personnes de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise exer\u00e7ant ou ayant exerc\u00e9 une activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e ou assimil\u00e9e hors du territoire fran\u00e7ais. Ces dispositions sont \u00e9galement applicables aux veuves de salari\u00e9s ou assimil\u00e9s dont le conjoint aurait rempli les conditions fix\u00e9es par la pr\u00e9sente sous-section.",
            "texteHtml": "<p></p>      Les dispositions de la sous-section 2 de la pr\u00e9sente section sont applicables, dans les conditions fix\u00e9es ci-apr\u00e8s, aux personnes de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise exer\u00e7ant ou ayant exerc\u00e9 une activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e ou assimil\u00e9e hors du territoire fran\u00e7ais. <p></p><p></p>   Ces dispositions sont \u00e9galement applicables aux veuves de salari\u00e9s ou assimil\u00e9s dont le conjoint aurait rempli les conditions fix\u00e9es par la pr\u00e9sente sous-section. <p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "1985-12-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2011-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}