{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022279194",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque, \u00e0 la cl\u00f4ture des comptes, un d\u00e9ficit est constat\u00e9 et que les mesures prises conform\u00e9ment aux dispositions de l'article pr\u00e9c\u00e9dent ne paraissent pas de nature \u00e0 r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre financier pour l'exercice suivant et \u00e0 reconstituer le fonds de r\u00e9serve \u00e0 hauteur des 8 % des prestations vers\u00e9es l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, le responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 saisit le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et le ministre charg\u00e9 du budget, qui prennent au lieu et place du conseil d'administration les mesures r\u00e9glementaires n\u00e9cessaires.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque, \u00e0 la cl\u00f4ture des comptes, un d\u00e9ficit est constat\u00e9 et que les mesures prises conform\u00e9ment aux dispositions de l'article pr\u00e9c\u00e9dent ne paraissent pas de nature \u00e0 r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre financier pour l'exercice suivant et \u00e0 reconstituer le fonds de r\u00e9serve \u00e0 hauteur des 8 % des prestations vers\u00e9es l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, le responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000021499672&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R155-1 (V)'>R. 155-1</a> saisit le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et le ministre charg\u00e9 du budget, qui prennent au lieu et place du conseil d'administration les mesures r\u00e9glementaires n\u00e9cessaires.</p><p></p><p></p>",
            "num": "D325-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1262304000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141531",
                        "id": "LEGISCTA000006141531",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements du Haut-Rhin, du Bas-Rhin et de la Moselle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155823",
                        "id": "LEGISCTA000006155823",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : R\u00e8gles relatives \u00e0 l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime local",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172181",
                        "id": "LEGISCTA000006172181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736499",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172181",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172181",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : R\u00e8gles relatives \u00e0 l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime local",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre II : Assurance maladie &gt; Chapitre 5 : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements du Haut-Rhin, du Bas-Rhin et de la Moselle. &gt; Section 5 : R\u00e8gles relatives \u00e0 l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime local",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022279194",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021496343",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1597 du 18 d\u00e9cembre 2009 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000021499909",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-20",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-18",
                    "dateDebutCible": "2010-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R155-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R155-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000021499672",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562544000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736499",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 796780800000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022279194",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D325-13",
                "325-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006736499",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006736499",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque, \u00e0 la cl\u00f4ture des comptes, un d\u00e9ficit est constat\u00e9 et que les mesures prises conform\u00e9ment aux dispositions de l'article pr\u00e9c\u00e9dent ne paraissent pas de nature \u00e0 r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre financier pour l'exercice suivant et \u00e0 reconstituer le fonds de r\u00e9serve \u00e0 hauteur des 8 p. 100 des prestations vers\u00e9es l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion saisit le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et le ministre charg\u00e9 du budget, qui prennent au lieu et place du conseil d'administration les mesures r\u00e9glementaires n\u00e9cessaires.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque, \u00e0 la cl\u00f4ture des comptes, un d\u00e9ficit est constat\u00e9 et que les mesures prises conform\u00e9ment aux dispositions de l'article pr\u00e9c\u00e9dent ne paraissent pas de nature \u00e0 r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre financier pour l'exercice suivant et \u00e0 reconstituer le fonds de r\u00e9serve \u00e0 hauteur des 8 p. 100 des prestations vers\u00e9es l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion saisit le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et le ministre charg\u00e9 du budget, qui prennent au lieu et place du conseil d'administration les mesures r\u00e9glementaires n\u00e9cessaires.<p></p><p></p>",
            "num": "D325-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 796780800000,
            "dateFin": 1262304000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141531",
                        "id": "LEGISCTA000006141531",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements du Haut-Rhin, du Bas-Rhin et de la Moselle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155823",
                        "id": "LEGISCTA000006155823",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : R\u00e8gles relatives \u00e0 l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime local",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172181",
                        "id": "LEGISCTA000006172181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006736499",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172181",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172181",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : R\u00e8gles relatives \u00e0 l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime local",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre II : Assurance maladie &gt; Chapitre 5 : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements du Haut-Rhin, du Bas-Rhin et de la Moselle. &gt; Section 5 : R\u00e8gles relatives \u00e0 l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime local",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006736499",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000552106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-349 du 31 mars 1995 - art. 1 () JORF 2 avril 1995",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006778160",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1995-04-02",
                    "dateSignaTexte": "1995-03-31",
                    "dateDebutCible": "1995-04-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006736499",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 796780800000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022279194",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D325-13",
                "325-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}