{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006393245",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "- L'acte institutif qui proc\u00e8de \u00e0 des transferts de comp\u00e9tences d\u00e9termine les conditions financi\u00e8res et patrimoniales de ces transferts, notamment en ce qui concerne les emprunts ant\u00e9rieurement contract\u00e9s par les communes int\u00e9ress\u00e9es, ainsi que l'affectation des personnels. L'acte institutif d\u00e9termine en outre les r\u00e8gles de partage de comp\u00e9tences entre communes et communaut\u00e9 en mati\u00e8re d'acquisitions fonci\u00e8res par pr\u00e9emption, de r\u00e9alisation d'op\u00e9rations de logements ou d'activit\u00e9s \u00e9conomiques, de charge d'\u00e9quipement de ces zones et de voirie.",
            "texteHtml": "<p></p>    - L'acte institutif qui proc\u00e8de \u00e0 des transferts de comp\u00e9tences d\u00e9termine les conditions financi\u00e8res et patrimoniales de ces transferts, notamment en ce qui concerne les emprunts ant\u00e9rieurement contract\u00e9s par les communes int\u00e9ress\u00e9es, ainsi que l'affectation des personnels.<p></p><p></p>   L'acte institutif d\u00e9termine en outre les r\u00e8gles de partage de comp\u00e9tences entre communes et communaut\u00e9 en mati\u00e8re d'acquisitions fonci\u00e8res par pr\u00e9emption, de r\u00e9alisation d'op\u00e9rations de logements ou d'activit\u00e9s \u00e9conomiques, de charge d'\u00e9quipement de ces zones et de voirie.<p></p>",
            "num": "L5216-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 825120000000,
            "dateFin": 931824000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CINQUI\u00c8ME PARTIE : LA COOP\u00c9RATION LOCALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116634",
                        "id": "LEGISCTA000006116634",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LA COOP\u00c9RATION INTERCOMMUNALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135507",
                        "id": "LEGISCTA000006135507",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : \u00c9TABLISSEMENTS PUBLICS DE COOP\u00c9RATION INTERCOMMUNALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149301",
                        "id": "LEGISCTA000006149301",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "1999-07-13",
                        "titre": "CHAPITRE VI : Communaut\u00e9 de villes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164732",
                        "id": "LEGISCTA000006164732",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "1999-07-13",
                        "titre": "Section 4 : Comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181230",
                        "id": "LEGISCTA000006181230",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "1999-07-13",
                        "titre": "Sous-section 2 : Comp\u00e9tences obligatoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192482",
                        "id": "LEGISCTA000006192482",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006393245",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192482",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192482",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Comp\u00e9tences obligatoires.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; CINQUI\u00c8ME PARTIE : LA COOP\u00c9RATION LOCALE &gt; LIVRE II : LA COOP\u00c9RATION INTERCOMMUNALE &gt; TITRE Ier : \u00c9TABLISSEMENTS PUBLICS DE COOP\u00c9RATION INTERCOMMUNALE",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006393245",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21 jorf 24 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000396397",
                    "textTitle": "Loi n\u00b099-586 du 12 juillet 1999 - art. 1 ()",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340497",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1999-07-13",
                    "dateSignaTexte": "1999-07-12",
                    "dateDebutCible": "1999-07-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes L168-4  al. 12 et 13 ecqc l'acte initial de transfert de comp\u00e9tences",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006393245",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 931824000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L5216-18",
                "5216-18"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}